[
    {
        "id": "1",
        "art_id": "A14",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Surrealismus",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "SURREALISMUS \n1924-1945 \n\nDas Wort \u201cSurrealismus\u201d bedeutet w\u00f6rtlich \u201c\u00fcber dem Realismus\u201d. Die K\u00fcnstler glaubten also nicht mehr an die sichtbare Wirklichkeit, sie waren auf der Suche nach einer \u201c\u00dcberwirklichkeit\u201d. ",
            "epoche_definition": "Merkmale: \n\nEin surrealistisches Bild l\u00e4sst sich anhand von relativ klaren Merkmalen erkennen Hauptmotive sind sehr klar gekennzeichnet, passen aber nicht zusammen \n\nSie sind in Farbe und Form auch deutlich voneinander abzugrenzen  \n\nSie bilden einen Kontrast, der das Bild verfremdet oder mitunter auch verst\u00f6rend wirken l\u00e4sst  \n\nDiese fehlende \u00dcbereinstimmung zwischen Darstellung und Wirklichkeit erfordert ein wenig Fantasie  \n\nSurrealistische Bilder lassen sich nicht rational erkl\u00e4ren.  \n\nDie Bilder wurden schnell gezeichnet, man spricht hierbei von \u201eSpeedpainting\u201c.  \n\nVertreter: \n\nGiorgio de Chirico \n\nSalvador Dali \n\nRene Margritte \n\nMax ernst \n\nJoan Miro "
        },
        "name": "Die Beunruhigenden Musen, 1916",
        "year": "1916",
        "artist_id": "De Chirico,Giorgio",
        "student_id": "Hartung,Isabella",
        "student": {
            "Hartung,Isabella": "nan"
        },
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "2",
        "art_id": "A13",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Dadaismus",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Die Dadaisten lehnten die damaligen politischen, moralischen und \u00e4sthetischen Werte ab und nutzten die Bewegung als eine Form des Protestes gegen die vorherrschenden gesellschaftlichen und k\u00fcnstlerischen Konventionen. Auch wenn der Dadaismus in seinem Wesen konzeptlos erscheint, galt der 1. Weltkrieg jedoch als ein zentrales Thema f\u00fcr die Dada-K\u00fcnstler. Diese waren selbst zumeist aus kriegsf\u00fchrenden L\u00e4ndern gefl\u00fcchtete Exilanten und sahen sich als konsequente Gegner des Krieges. Mit ihrer ironischen, anarchistischen Antikunst wollten sie die Sinnlosigkeit des Krieges manifestieren. Dar\u00fcber hinaus wurde im Dadaismus mit dem allgemeinen Kunstbegriff experimentiert, alles Neue und nicht Vertraute als Kunst angesehen, selbst Alltagsgegenst\u00e4nde zu Kunstobjekten deklariert. Sinnlosigkeit, sowie Zufall und Improvisation galten als Prinzipien und der Akt der Provokation stand im Vordergrund. ",
            "epoche_definition": "Als Dadaismus wird eine interdisziplin\u00e4re und kulturkritische Kunststr\u00f6mung bezeichnet, die sich in den letzten Kriegsjahren zwischen 1916 und 1917 in der Schweiz entwickelte und anschlie\u00dfend nach ganz Europa, sowie in die Vereinigten Staaten ausbreitete. Der Begriff \u201eDada\u201c gilt dabei als Symbol und programmatisches Schlagwort der Bewegung und entstand im Jahr 1916 im Z\u00fcricher \u201cCabaret Voltaire\u201c.  "
        },
        "name": "Technique, 1930",
        "year": "1930",
        "artist_id": "Duchamp,Marcel",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "3",
        "art_id": "A13",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Dadaismus",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Die Dadaisten lehnten die damaligen politischen, moralischen und \u00e4sthetischen Werte ab und nutzten die Bewegung als eine Form des Protestes gegen die vorherrschenden gesellschaftlichen und k\u00fcnstlerischen Konventionen. Auch wenn der Dadaismus in seinem Wesen konzeptlos erscheint, galt der 1. Weltkrieg jedoch als ein zentrales Thema f\u00fcr die Dada-K\u00fcnstler. Diese waren selbst zumeist aus kriegsf\u00fchrenden L\u00e4ndern gefl\u00fcchtete Exilanten und sahen sich als konsequente Gegner des Krieges. Mit ihrer ironischen, anarchistischen Antikunst wollten sie die Sinnlosigkeit des Krieges manifestieren. Dar\u00fcber hinaus wurde im Dadaismus mit dem allgemeinen Kunstbegriff experimentiert, alles Neue und nicht Vertraute als Kunst angesehen, selbst Alltagsgegenst\u00e4nde zu Kunstobjekten deklariert. Sinnlosigkeit, sowie Zufall und Improvisation galten als Prinzipien und der Akt der Provokation stand im Vordergrund. ",
            "epoche_definition": "Als Dadaismus wird eine interdisziplin\u00e4re und kulturkritische Kunststr\u00f6mung bezeichnet, die sich in den letzten Kriegsjahren zwischen 1916 und 1917 in der Schweiz entwickelte und anschlie\u00dfend nach ganz Europa, sowie in die Vereinigten Staaten ausbreitete. Der Begriff \u201eDada\u201c gilt dabei als Symbol und programmatisches Schlagwort der Bewegung und entstand im Jahr 1916 im Z\u00fcricher \u201cCabaret Voltaire\u201c.  "
        },
        "name": "Merz Picture 32 A The Cherry Picture, 1921",
        "year": "1921",
        "artist_id": "Schwitters,Kurt",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "4",
        "art_id": "A13",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Dadaismus",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Die Dadaisten lehnten die damaligen politischen, moralischen und \u00e4sthetischen Werte ab und nutzten die Bewegung als eine Form des Protestes gegen die vorherrschenden gesellschaftlichen und k\u00fcnstlerischen Konventionen. Auch wenn der Dadaismus in seinem Wesen konzeptlos erscheint, galt der 1. Weltkrieg jedoch als ein zentrales Thema f\u00fcr die Dada-K\u00fcnstler. Diese waren selbst zumeist aus kriegsf\u00fchrenden L\u00e4ndern gefl\u00fcchtete Exilanten und sahen sich als konsequente Gegner des Krieges. Mit ihrer ironischen, anarchistischen Antikunst wollten sie die Sinnlosigkeit des Krieges manifestieren. Dar\u00fcber hinaus wurde im Dadaismus mit dem allgemeinen Kunstbegriff experimentiert, alles Neue und nicht Vertraute als Kunst angesehen, selbst Alltagsgegenst\u00e4nde zu Kunstobjekten deklariert. Sinnlosigkeit, sowie Zufall und Improvisation galten als Prinzipien und der Akt der Provokation stand im Vordergrund. ",
            "epoche_definition": "Als Dadaismus wird eine interdisziplin\u00e4re und kulturkritische Kunststr\u00f6mung bezeichnet, die sich in den letzten Kriegsjahren zwischen 1916 und 1917 in der Schweiz entwickelte und anschlie\u00dfend nach ganz Europa, sowie in die Vereinigten Staaten ausbreitete. Der Begriff \u201eDada\u201c gilt dabei als Symbol und programmatisches Schlagwort der Bewegung und entstand im Jahr 1916 im Z\u00fcricher \u201cCabaret Voltaire\u201c.  "
        },
        "name": "Non Loin Au Soleil De La Lune Et Des Etoiles, 1962/63",
        "year": "1962",
        "artist_id": "Arp,Hans",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "5",
        "art_id": "A11",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Futurismus",
            "from": "1909",
            "until": "1944",
            "epoche_description": "Der Futurismus wird als avantgardistische Kunstbewegung in Italien geboren. Er revolutioniert die italienische Kunstszene von Literatur, Musik, Bildende Kunst und Architektur. Gegr\u00fcndet wird die Bewegung durch den Schriftsteller Filippo Tommaso Marinetti ( 1876 \u2013 1944) der das erste Futuristische Manifest in Jahr 1909 diktiert und ver\u00f6ffentlicht. In der bildenden Kunst schlie\u00dfen sich viele italienische Maler diesem Manifest von Marinetti an. So unter anderem Umberto Boccioni, Carlo Carra, Gino Severini, Giacomo Balla, Aroldo Bonzagni und Luigio Russolo als bekannte Maler, Antonio Sant\u00b4 Ella als Architekt und Francesco Balilla Pratella als Musiker der italienischen Kunstszene.",
            "epoche_definition": "Der Begriff Futurismus stammt von dem italienischen Wort \u201efuturo\u201c (Zukunft), von lat. futurum (Zuk\u00fcnftiges). Die Futuristen brechen mit allem was sie als veraltetet und als traditionell empfinden. Sie versuchten eine neue \"wirkliche\" Kunst, wie sie es nennen, zu schaffen, die den Anforderungen des modernen technisierten Lebens gerecht werden soll."
        },
        "name": "Forme Volume Del Grido Viva L`Italia, 1915",
        "year": "1915",
        "artist_id": "Balla,Giacomo",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "6",
        "art_id": "A8",
        "art": {
            "artist_ids": "Kirchner,Ernst Ludwig;Kadinsky,Wassily;Schmidt-Rottluff,Karl;Heckel,Erich;Marc,Franz;Klee,Paul;Lawlensky,Alexej;",
            "artist": {
                "Kirchner,Ernst Ludwig": {
                    "born": "1880",
                    "deceased": "1938",
                    "description": "Ernst Ludwig Kirchner\u00a0war ein\u00a0deutscher\u00a0Maler\u00a0und\u00a0Grafiker\u00a0und z\u00e4hlt zu den wichtigsten Vertretern des\u00a0Expressionismus. Kirchner war ein Gr\u00fcndungsmitglied der K\u00fcnstlergruppe\u00a0Br\u00fccke. 1937 brandmarkten die Nationalsozialisten seine Werke als \u201eentartet\u201c. \u00dcber 600 dieser Werke wurden daraufhin verkauft oder zerst\u00f6rt. Ein Jahr darauf starb er durch eine Schussverletzung."
                },
                "Marc,Franz": {
                    "born": "1889",
                    "deceased": "1916",
                    "description": "Franz Moritz Wilhelm war ein deutscher\u00a0Maler,\u00a0Zeichner\u00a0und\u00a0Grafiker. Er gilt als einer der bedeutendsten Maler des\u00a0Expressionismus\u00a0in\u00a0Deutschland. Neben\u00a0Wassily Kandinsky\u00a0war er Mitbegr\u00fcnder der Redaktionsgemeinschaft\u00a0Der Blaue Reiter, die am 18. Dezember 1911 ihre erste Ausstellung in M\u00fcnchen er\u00f6ffnete"
                }
            },
            "epoche": "Expressionismus",
            "from": "1905",
            "until": "1919",
            "epoche_description": "Der Expressionismus ist eine Stilrichtung der bildenden Kunst, die besonders in Deutschland, aber auch in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern, als Kunst des seelischen Ausdrucks dem Impressionismus (Darstellung der \u00e4u\u00dferen Erscheinung der Dinge) entgegentrat.\u00a0",
            "epoche_definition": "Subjektive Weitsicht, Konzentration auf den inneren Ausdruck<br>Einfache, ausdrucksstarke Formen und intensive Farbigkeit <br>\u00dcbersteigerung der Farbe, extreme Kontraste, unnat\u00fcrliche Farbgebung<br>Deformierungen, Verzerrungen, Verschiebungen, Br\u00fcche etc.<br>Konfrontation mit Ungewohntem  <br>Sehnsucht nach dem \u201cEinssein mit der Natur\u201d "
        },
        "name": "Die Artistin, 1910",
        "year": "1910",
        "artist_id": "Kirchner,Ernst Ludwig",
        "student_id": "Noll,Magdalena",
        "student": {
            "Noll,Magdalena": "nan"
        },
        "summary": "Liegende Frau mit einer Katze auf einem Sofa",
        "description": "Das Bild ist auch als Artista Marcella bekannt und steht im Br\u00fccke-Museum von Berlin. Es wurde mit \u00d6l auf Leinwand gemalt. "
    },
    {
        "id": "7",
        "art_id": "A1",
        "art": {
            "artist_ids": "Schinkel,Friedrich Karl;Ledoux,Claude-Nicolas;",
            "artist": {},
            "epoche": "Klassizismus",
            "from": "1770",
            "until": "1830",
            "epoche_description": "KLASSIZISMUS \n\n1770-1830 \n\nDie Epoche des Klassizismus folgte auf den Barock mit seinen verschn\u00f6rkelten Linien und pr\u00e4chtigen Bauten. Der Klassizismus orientierte sich an den Formen und Motiven der griechischen und r\u00f6mischen Antike und bildete mit klaren, strengen Linien ein optisches Gegenprogramm zum Barock. Die Werke der antiken Meister sollten aufgegriffen werden. ",
            "epoche_definition": "Merkmale: \n\nVaterland- und Freiheitsliebe \n\nAuflehnung gegen den Absolutismus \n\nSchichtenmalerei \n\nLinearer Malstil \n\nWaagerechte/senkrechte Linien \n\nFormstrenge, erstarrt wirkende Posen \n\nKunst als Mittel zur Propaganda und Erziehung \n\nVertreter: \n\n"
        },
        "name": "Klassizismus",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Berner,Andreas",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "8",
        "art_id": "A2",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Realismus",
            "from": "1819",
            "until": "1877",
            "epoche_description": "Die Naturalisten malten direkt vor Ort, unter freiem Himmel, um den Erscheinungen der Natur m\u00f6glichst gerecht zu werden. Naturalismus und Realismus sind oft nur schwer zu trennen. Im 19. Jahrhundert verband sich mit dem Naturalismus/Realismus jedoch ein neues Konzept der Wirklichkeitserfassung. Die Wirklichkeit sollte so klar wie m\u00f6glich dargestellt werden. \nSie suchten ihre Motive im Alltagsleben. Ihr Ziel war es, nur das wiederzugeben, was objektiv wahrnehmbar ist, ohne zu besch\u00f6nigen oder zu idealisieren. Sie erhoben das Allt\u00e4gliche und H\u00e4ssliche zum bildw\u00fcrdigen Motiv. Das Anliegen der Realisten war es, ihren Zeitgenossen die Augen f\u00fcr die Wirklichkeit ihrer Zeit und die gesellschaftlichen Umbr\u00fcche zu \u00f6ffnen. \n",
            "epoche_definition": "Form: Die Bildmotive wurden zum Teil fast fotorealistisch wiedergegeben, das setzte sehr genaues, konzentriertes Naturstudium voraus.\nFarbe und Licht: Farbe wurde realistisch als Gegenstands- und Erscheinungsfarbe verwendet. Bevorzugt wurden Erdfarben, die symbolisch f\u00fcr die Bodenst\u00e4ndigkeit standen. \nFarbauftrag: Der Farbauftrag war exakt, lasierend, der Pinselstrich war unsichtbar, feinste Details wurden wiedergegeben. Einige K\u00fcnstler bevorzugten spontanes, schnelles Arbeiten in pastosem Farbauftrag. \nKomposition: Der Bildausschnitt sollte eine Sekundenaufnahme aus dem wirklichen Leben darstellen. Deswegen waren Bildgegenst\u00e4nde oft angeschnitten.\nRaumdarstellung: Der Tiefenraum wurde perspektivisch dargestellt. Der Vordergrund dominierte, der Mittelgrund fehlte oft. \nThemen: Szenen aus dem allt\u00e4glichen Leben in der Stadt und auf dem Land, vor allem Menschen bei der Arbeit, Industriemilieu und Portr\u00e4t spiegelten das gesellschaftliche Leben wider.\n"
        },
        "name": "Realismus",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Lueger,Julia",
        "student": {
            "Lueger,Julia": "nan"
        },
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "9",
        "art_id": "A10",
        "art": {
            "artist_ids": "Derain,Andre;",
            "artist": {},
            "epoche": "Fauvismus",
            "from": "1905",
            "until": "1910",
            "epoche_description": "FAUVISMUS \n\n1905-1907 \n\nDer Fauvismus ist eine Stilrichtung der klassischen Moderne in der Malerei, welche sich durch intensive Farben und eine Herangehensweise mit groben Strichen und stark vereinfachter Darstellung auszeichnet. Der Wegbereiter des Fauvismus war der Impressionismus. ",
            "epoche_definition": "Merkmale: \n\nDie leuchtenden Farben der Gem\u00e4lde waren hervorstechend und erzeugten eine heitere Grundstimmung \n\nDie Malweise zeichnete sich durch eine ausgesprochene Fl\u00e4chigkeit aus und nicht zueinanderpassende Farben wurden oft direkt nebeneinandergesetzt  \n\nObwohl die Motive althergebracht waren, waren sie nicht realistisch.  \n\nSo konnte das Gesicht eines Menschen in den verschiedensten Farben dargestellt werden. \n\nVertreter: \n\nHenri Matisse \n\nAndr\u00e9 Derain \n\nGustavo Moreau \n\nAlbert Marquet "
        },
        "name": "Woman In A Chemise, 1908",
        "year": "1908",
        "artist_id": "Derain,Andr\u00e9",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "10",
        "art_id": "A3",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Historismus",
            "from": "1850",
            "until": "1914",
            "epoche_description": "Der Ausdruck Historismus bezeichnet in der Stilgeschichte ein haupts\u00e4chlich im 19. Jahrhundert verbreitetes Ph\u00e4nomen, bei dem man auf \u00e4ltere Stilrichtungen zur\u00fcckgriff und diese nachahmte. Anders als in Renaissance und Klassizismus wurde nicht nur versucht, die Architektur der klassischen Antike (wie sie in Griechenland und Rom gefunden wurde) wiederzubeleben beziehungsweise zu kopieren, sondern es wurden Architekturformen auch anderer Epochen imitiert, die nunmehr als gleichwertig anerkannt wurden.\nEinen gro\u00dfen Einfluss \u00fcbte dabei die Romantik aus, die einen Sinn f\u00fcr das historisch Bedingte entwickeln half. Gelegentlich wurden auch mehrere Stile in einem Geb\u00e4ude gemischt; diese teilweise recht wahllosen Kombinationen nennt man Eklektizismus. \nDer Historismus in Mitteleuropa erfuhr ab den 1860er-Jahren gr\u00f6\u00dfere Verbreitung. Seine urspr\u00fcngliche Funktion war es, dass in der Gr\u00fcnderzeit reich gewordene B\u00fcrgertum zu repr\u00e4sentieren. Deshalb wurde der Historismus umgangssprachlich manchmal auch als Gr\u00fcnderzeitstil beziehungsweise Gr\u00fcnderzeitarchitektur bezeichnet. Das Ende des Historismus begann mit dem Jugendstil um 1895. \n",
            "epoche_definition": "Der Historismus ist nach wie vor als Wiener Historismus der dominierende Stil in Wien, nach dessen Muster ganze Stadtviertel errichtet wurden. Es gab zwei H\u00f6hepunkte der Baut\u00e4tigkeit: beim Bau der Ringstra\u00dfe, der in den 1860er-Jahren begonnen wurde und den Ringstra\u00dfenstil pr\u00e4gte, und bei der Regulierung des Wienflusses um 1900, bei der allerdings teilweise auch schon im Jugendstil gebaut wurde. Au\u00dferhalb von Wien gibt es nur in Graz und Linz gr\u00f6\u00dfere vom Historismus gepr\u00e4gte Stadtviertel."
        },
        "name": "Historismus",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "M\u00f6rtl,Alexander",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "11",
        "art_id": "A4",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Romantik",
            "from": "1795",
            "until": "1835",
            "epoche_description": "Unter Romantik versteht man eine gesamteurop\u00e4ische Str\u00f6mung des sp\u00e4ten 18. und fr\u00fchen 19. Jahrhunderts, welche die bildende Kunst, Architektur, Literatur und Musik umfasste.\nNach der Franz\u00f6sischen Revolution vollzog sich innerhalb nur einer Generation ein tiefgreifender gesellschaftlicher Wandel. Europa wurde ersch\u00fcttert von Krisen, Revolutionen und Kriegen. Auf die krisengebeutelte Zeitwende reagierte die junge K\u00fcnstlergeneration mit einem R\u00fcckzug in die Innerlichkeit, in die Gef\u00fchlswelt. \nEs entwickelte sich zu Beginn des 19. Jahrhunderts eine F\u00fclle von Stilen, die unter der Bezeichnung \u201eRomantik\u201c zusammengefasst wurden. Die deutschen Romantiker, deren Bilder von Weltschmerz, Einsamkeit und Natursehnsucht gekennzeichnet waren, er\u00f6ffneten die Bewegung. Etwas sp\u00e4ter zeichneten sich auch in der englischen und franz\u00f6sischen Malerei romantische Tendenzen ab. \n",
            "epoche_definition": "Farbe und Licht: Der Umgang mit dem Licht \u00e4hnelte dem der barocken Malerei. Es wurden extreme Lichtverh\u00e4ltnisse bevorzugt. Stimmungsvolle, realistische Farbgebung. Lokalfarben wurden mit Wei\u00df aufgehellt und mit Schwarz oder Braun abgedunkelt.\nFarbauftrag: Die Farben wurden in feinen lasierenden Schichten aufgetragen, so dass ein transparenter Eindruck entstand.\nKomposition: Die Horizontale wurde betont. Der Horizont wurde entweder besonders tief oder hoch gesetzt. \nRaumdarstellung: Der Raum wurde oft kulissenartig gestaffelt. Verblauung (Farbperspektive) und abnehmende Sch\u00e4rfe im Hintergrund (Luftperspektive) wurden oft als Gestaltungsmittel eingesetzt. \nThemen: Religi\u00f6se bzw. biblische Motive: Die Szenen wurden in realistische Landschaften versetzt, h\u00e4ufig in Verbindung mit mittelalterlichen Kirchenbauten. Das Mittelalter wurde in der deutschen Romantik besonders verehrt (Darstellung von Ruinen).\n"
        },
        "name": "Romantik",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Weghofer,Laura",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "12",
        "art_id": "A5",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Jugendstil",
            "from": "1896",
            "until": "1920",
            "epoche_description": "Der JUGENDSTIL stand im Gegensatz zu den d\u00fcsteren Visionen der expressiv-symbolischen Bilder ENSORS oder MUNCHS ganz unter dem Anspruch der Sch\u00f6nheit. Da die Betonung beim Jugendstil auf der Linie liegt, war Graphik ein bevorzugtes Feld der Jugendstil-K\u00fcnstler. Die Bezeichnung Jugendstil wurde abgeleitet vom Namen der 1896 in M\u00fcnchen gegr\u00fcndeten Kunstzeitschrift \u201eJugend\u201c, in der Arbeiten dieses Stils erstmals ver\u00f6ffentlicht wurden. Der Jugendstil entwickelte sich jedoch schnell zu einer internationalen Erscheinung (in England: Art-and Crafts Bewegung (Kunst und Handwerk), in Frankreich: Art Nouveau, in \u00d6sterreich: Secessionsstil). In Wien, M\u00fcnchen und Berlin hatten junge K\u00fcnstler in den 90er Jahren so genannte Secession gegr\u00fcndet. Hier versammelten sich all die K\u00fcnstler, die sich bewusst von der g\u00e4ngigen akademischen Kunst absetzen wollten. Diese K\u00fcnstler schufen Kunst um ihrer selbst, ihrer Sch\u00f6nheit willen- Kunst um der Kunst willen, l\u00b4art pour l`art",
            "epoche_definition": "\u2022\tGeb\u00e4ude, Skulpturen, Gem\u00e4lde, M\u00f6bel, Geschirr, Besteck, Kunstgewerbe - das alles sollte wieder zu einer Einheit werden und den Rahmen bilden f\u00fcr ein Leben in Harmonie und Sch\u00f6nheit. \n\u2022\tDarin hatte sich die Malerei als Dekoration zu f\u00fcgen, die Gem\u00e4lde wurden zu Schmuckst\u00fccken des Interieurs.\n\u2022\tNeben der Verwendung kostbarer Materialien wurden vor allem ein neuartiges Naturstudium sowie die besondere handwerkliche Sorgfalt stilpr\u00e4gend f\u00fcr diese Kunstrichtung.\n\u2022\tdekorative, fl\u00e4chig lineare Werke\n\u2022\tTypisch waren die Ankl\u00e4nge an pflanzliche Formen wie Gr\u00e4ser, Zweige und Ranken sowie an Haare und flie\u00dfendes Wasser - geschwungene und florale Elemente\n\u2022\tOrnament: Glas, Marmor, Fliesen, bunter Stuck, Vergoldungen\n"
        },
        "name": "Jugendstil",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Heidecker,Verena",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "13",
        "art_id": "A6",
        "art": {
            "artist_ids": "Monet,Claude;Reonir,Pierre-Auguste;Degas,Edgar;Pissarro,Camille;Sisley,Alfred",
            "artist": {},
            "epoche": "Impressionismus",
            "from": "1860",
            "until": "1900",
            "epoche_description": "Der Impressionismus ist eine Stilrichtung, der Malerei und Musik. Die K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler versuchten einen Gegenstand in seiner augenblicklichen, zuf\u00e4lligen Erscheinungsform zu erfassen.  ",
            "epoche_definition": "Zarte, mosaikartig aufgetragene Pinselstriche in hellen, leuchtenden Farben, die den fl\u00fcchtigen Augenblick festhalten<br>Verschwommene Farben, die ineinander \u00fcbergehen<br>Helle und zarte Farben, Eindruck eines Schleiers der \u00fcber dem Bild liegt<br>Das Licht mit seinen unz\u00e4hligen Reflexen und Spiegelungen; Verzicht auf realistische Darstellung<br>Keine feste und klare Linienf\u00fchrung, keine Details<br>Verzicht auf genaue Perspektive<br>Freiluftmalerei\u00a0\u00a0\u00a0"
        },
        "name": "Impressionismus",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Edlinger,Isabella",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "14",
        "art_id": "A2",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Realismus",
            "from": "1819",
            "until": "1877",
            "epoche_description": "Die Naturalisten malten direkt vor Ort, unter freiem Himmel, um den Erscheinungen der Natur m\u00f6glichst gerecht zu werden. Naturalismus und Realismus sind oft nur schwer zu trennen. Im 19. Jahrhundert verband sich mit dem Naturalismus/Realismus jedoch ein neues Konzept der Wirklichkeitserfassung. Die Wirklichkeit sollte so klar wie m\u00f6glich dargestellt werden. \nSie suchten ihre Motive im Alltagsleben. Ihr Ziel war es, nur das wiederzugeben, was objektiv wahrnehmbar ist, ohne zu besch\u00f6nigen oder zu idealisieren. Sie erhoben das Allt\u00e4gliche und H\u00e4ssliche zum bildw\u00fcrdigen Motiv. Das Anliegen der Realisten war es, ihren Zeitgenossen die Augen f\u00fcr die Wirklichkeit ihrer Zeit und die gesellschaftlichen Umbr\u00fcche zu \u00f6ffnen. \n",
            "epoche_definition": "Form: Die Bildmotive wurden zum Teil fast fotorealistisch wiedergegeben, das setzte sehr genaues, konzentriertes Naturstudium voraus.\nFarbe und Licht: Farbe wurde realistisch als Gegenstands- und Erscheinungsfarbe verwendet. Bevorzugt wurden Erdfarben, die symbolisch f\u00fcr die Bodenst\u00e4ndigkeit standen. \nFarbauftrag: Der Farbauftrag war exakt, lasierend, der Pinselstrich war unsichtbar, feinste Details wurden wiedergegeben. Einige K\u00fcnstler bevorzugten spontanes, schnelles Arbeiten in pastosem Farbauftrag. \nKomposition: Der Bildausschnitt sollte eine Sekundenaufnahme aus dem wirklichen Leben darstellen. Deswegen waren Bildgegenst\u00e4nde oft angeschnitten.\nRaumdarstellung: Der Tiefenraum wurde perspektivisch dargestellt. Der Vordergrund dominierte, der Mittelgrund fehlte oft. \nThemen: Szenen aus dem allt\u00e4glichen Leben in der Stadt und auf dem Land, vor allem Menschen bei der Arbeit, Industriemilieu und Portr\u00e4t spiegelten das gesellschaftliche Leben wider.\n"
        },
        "name": "Wegbereiter Der Moderne",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Renner,Sophie",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "15",
        "art_id": "A7",
        "art": {
            "artist_ids": "Munch,Edward;",
            "artist": {},
            "epoche": "Symbolismus",
            "from": "1880",
            "until": "1910",
            "epoche_description": "nan",
            "epoche_definition": "\u00a0"
        },
        "name": "Symbolismus",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Payer,Verena",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "16",
        "art_id": "A12",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Kubismus",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Der Begriff Kubismus leitet sich vom lateinischen \u201ecubus\u201c ab, welches \u201eW\u00fcrfel\u201c bedeutet. Der Kubismus behandelt prim\u00e4r die k\u00fcnstlerische Reduzierung eines Objektes auf geometrische Figuren, wie Kugel, Kegel oder Pyramiden. Der Kubismus entsteht in den Jahren um 1906 bis 1908.\n\nZu den wichtigsten Vertreter des Kubismus z\u00e4hlt Pablo Picasso, Georges Braque und Juan Gris.",
            "epoche_definition": "Kubismus wird prim\u00e4r in zwei Stilen unterschieden: den analytischen und den synthetischen Kubismus. Daneben kennt man noch den Orphismus oder Farbkubismus. Sie kennzeichnen sich dadurch aus, dass zum einen die Seiten des Objektes aufgegliedert werden (analytischer Kubismus) und die Zusammenfassung aller Seiten eines Objektes auf einem Bild zu sehen sind (synthetischer Kubismus). Ganz so, als w\u00fcrde man nicht lediglich vor dem Objekte stehen, sondern zudem seitlich, hinter-, ober- und unterhalb des Objekts."
        },
        "name": "Le Jour, 1929",
        "year": "1929",
        "artist_id": "Braque,George",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "17",
        "art_id": "A12",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Kubismus",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Der Begriff Kubismus leitet sich vom lateinischen \u201ecubus\u201c ab, welches \u201eW\u00fcrfel\u201c bedeutet. Der Kubismus behandelt prim\u00e4r die k\u00fcnstlerische Reduzierung eines Objektes auf geometrische Figuren, wie Kugel, Kegel oder Pyramiden. Der Kubismus entsteht in den Jahren um 1906 bis 1908.\n\nZu den wichtigsten Vertreter des Kubismus z\u00e4hlt Pablo Picasso, Georges Braque und Juan Gris.",
            "epoche_definition": "Kubismus wird prim\u00e4r in zwei Stilen unterschieden: den analytischen und den synthetischen Kubismus. Daneben kennt man noch den Orphismus oder Farbkubismus. Sie kennzeichnen sich dadurch aus, dass zum einen die Seiten des Objektes aufgegliedert werden (analytischer Kubismus) und die Zusammenfassung aller Seiten eines Objektes auf einem Bild zu sehen sind (synthetischer Kubismus). Ganz so, als w\u00fcrde man nicht lediglich vor dem Objekte stehen, sondern zudem seitlich, hinter-, ober- und unterhalb des Objekts."
        },
        "name": "Weinende Frau, 1937",
        "year": "1937",
        "artist_id": "Picasso,Pablo",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "18",
        "art_id": "A8",
        "art": {
            "artist_ids": "Kirchner,Ernst Ludwig;Kadinsky,Wassily;Schmidt-Rottluff,Karl;Heckel,Erich;Marc,Franz;Klee,Paul;Lawlensky,Alexej;",
            "artist": {
                "Kirchner,Ernst Ludwig": {
                    "born": "1880",
                    "deceased": "1938",
                    "description": "Ernst Ludwig Kirchner\u00a0war ein\u00a0deutscher\u00a0Maler\u00a0und\u00a0Grafiker\u00a0und z\u00e4hlt zu den wichtigsten Vertretern des\u00a0Expressionismus. Kirchner war ein Gr\u00fcndungsmitglied der K\u00fcnstlergruppe\u00a0Br\u00fccke. 1937 brandmarkten die Nationalsozialisten seine Werke als \u201eentartet\u201c. \u00dcber 600 dieser Werke wurden daraufhin verkauft oder zerst\u00f6rt. Ein Jahr darauf starb er durch eine Schussverletzung."
                },
                "Marc,Franz": {
                    "born": "1889",
                    "deceased": "1916",
                    "description": "Franz Moritz Wilhelm war ein deutscher\u00a0Maler,\u00a0Zeichner\u00a0und\u00a0Grafiker. Er gilt als einer der bedeutendsten Maler des\u00a0Expressionismus\u00a0in\u00a0Deutschland. Neben\u00a0Wassily Kandinsky\u00a0war er Mitbegr\u00fcnder der Redaktionsgemeinschaft\u00a0Der Blaue Reiter, die am 18. Dezember 1911 ihre erste Ausstellung in M\u00fcnchen er\u00f6ffnete"
                }
            },
            "epoche": "Expressionismus",
            "from": "1905",
            "until": "1919",
            "epoche_description": "Der Expressionismus ist eine Stilrichtung der bildenden Kunst, die besonders in Deutschland, aber auch in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern, als Kunst des seelischen Ausdrucks dem Impressionismus (Darstellung der \u00e4u\u00dferen Erscheinung der Dinge) entgegentrat.\u00a0",
            "epoche_definition": "Subjektive Weitsicht, Konzentration auf den inneren Ausdruck<br>Einfache, ausdrucksstarke Formen und intensive Farbigkeit <br>\u00dcbersteigerung der Farbe, extreme Kontraste, unnat\u00fcrliche Farbgebung<br>Deformierungen, Verzerrungen, Verschiebungen, Br\u00fcche etc.<br>Konfrontation mit Ungewohntem  <br>Sehnsucht nach dem \u201cEinssein mit der Natur\u201d "
        },
        "name": "Blaues Pferd, 1911",
        "year": "1911",
        "artist_id": "Marc,Franz",
        "student_id": "Mahrer,Marlies;Stanfel,N\u00fckhet",
        "student": {},
        "summary": "Fast die gesamte H\u00f6he des hochformatigen Bildes nimmt ein in blauer Farbe gemaltes\u00a0Fohlen\u00a0ein, das dem Betrachter zugewandt ist und den Kopf leicht zur Seite geneigt hat. Es wurde mit\u00a0\u00d6lfarbe\u00a0auf\u00a0Leinwand\u00a0gemalt.",
        "description": "Das Bild geh\u00f6rt zu den bekanntesten Bildern des Malers und ist Bestandteil der Sammlung der St\u00e4dtischen Galerie im Lenbachhaus in M\u00fcnchen. "
    },
    {
        "id": "19",
        "art_id": "A8",
        "art": {
            "artist_ids": "Kirchner,Ernst Ludwig;Kadinsky,Wassily;Schmidt-Rottluff,Karl;Heckel,Erich;Marc,Franz;Klee,Paul;Lawlensky,Alexej;",
            "artist": {
                "Kirchner,Ernst Ludwig": {
                    "born": "1880",
                    "deceased": "1938",
                    "description": "Ernst Ludwig Kirchner\u00a0war ein\u00a0deutscher\u00a0Maler\u00a0und\u00a0Grafiker\u00a0und z\u00e4hlt zu den wichtigsten Vertretern des\u00a0Expressionismus. Kirchner war ein Gr\u00fcndungsmitglied der K\u00fcnstlergruppe\u00a0Br\u00fccke. 1937 brandmarkten die Nationalsozialisten seine Werke als \u201eentartet\u201c. \u00dcber 600 dieser Werke wurden daraufhin verkauft oder zerst\u00f6rt. Ein Jahr darauf starb er durch eine Schussverletzung."
                },
                "Marc,Franz": {
                    "born": "1889",
                    "deceased": "1916",
                    "description": "Franz Moritz Wilhelm war ein deutscher\u00a0Maler,\u00a0Zeichner\u00a0und\u00a0Grafiker. Er gilt als einer der bedeutendsten Maler des\u00a0Expressionismus\u00a0in\u00a0Deutschland. Neben\u00a0Wassily Kandinsky\u00a0war er Mitbegr\u00fcnder der Redaktionsgemeinschaft\u00a0Der Blaue Reiter, die am 18. Dezember 1911 ihre erste Ausstellung in M\u00fcnchen er\u00f6ffnete"
                }
            },
            "epoche": "Expressionismus",
            "from": "1905",
            "until": "1919",
            "epoche_description": "Der Expressionismus ist eine Stilrichtung der bildenden Kunst, die besonders in Deutschland, aber auch in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern, als Kunst des seelischen Ausdrucks dem Impressionismus (Darstellung der \u00e4u\u00dferen Erscheinung der Dinge) entgegentrat.\u00a0",
            "epoche_definition": "Subjektive Weitsicht, Konzentration auf den inneren Ausdruck<br>Einfache, ausdrucksstarke Formen und intensive Farbigkeit <br>\u00dcbersteigerung der Farbe, extreme Kontraste, unnat\u00fcrliche Farbgebung<br>Deformierungen, Verzerrungen, Verschiebungen, Br\u00fcche etc.<br>Konfrontation mit Ungewohntem  <br>Sehnsucht nach dem \u201cEinssein mit der Natur\u201d "
        },
        "name": "Komposition 8, 1923",
        "year": "1923",
        "artist_id": "Kandinsky,Wassily",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "Wassily Kandinsky malte das Bild als er Lehrer am Weimarer Baumhaus war. Es ist einer der Hauptwerke Kandinskys und ist momentan im New Yorker Guggenheim-Museumausgestellt.  ",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "20",
        "art_id": "A14",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Surrealismus",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "SURREALISMUS \n1924-1945 \n\nDas Wort \u201cSurrealismus\u201d bedeutet w\u00f6rtlich \u201c\u00fcber dem Realismus\u201d. Die K\u00fcnstler glaubten also nicht mehr an die sichtbare Wirklichkeit, sie waren auf der Suche nach einer \u201c\u00dcberwirklichkeit\u201d. ",
            "epoche_definition": "Merkmale: \n\nEin surrealistisches Bild l\u00e4sst sich anhand von relativ klaren Merkmalen erkennen Hauptmotive sind sehr klar gekennzeichnet, passen aber nicht zusammen \n\nSie sind in Farbe und Form auch deutlich voneinander abzugrenzen  \n\nSie bilden einen Kontrast, der das Bild verfremdet oder mitunter auch verst\u00f6rend wirken l\u00e4sst  \n\nDiese fehlende \u00dcbereinstimmung zwischen Darstellung und Wirklichkeit erfordert ein wenig Fantasie  \n\nSurrealistische Bilder lassen sich nicht rational erkl\u00e4ren.  \n\nDie Bilder wurden schnell gezeichnet, man spricht hierbei von \u201eSpeedpainting\u201c.  \n\nVertreter: \n\nGiorgio de Chirico \n\nSalvador Dali \n\nRene Margritte \n\nMax ernst \n\nJoan Miro "
        },
        "name": "The petrayal of image, 1915",
        "year": "1915",
        "artist_id": "Magritte,Rene",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "21",
        "art_id": "A14",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Surrealismus",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "SURREALISMUS \n1924-1945 \n\nDas Wort \u201cSurrealismus\u201d bedeutet w\u00f6rtlich \u201c\u00fcber dem Realismus\u201d. Die K\u00fcnstler glaubten also nicht mehr an die sichtbare Wirklichkeit, sie waren auf der Suche nach einer \u201c\u00dcberwirklichkeit\u201d. ",
            "epoche_definition": "Merkmale: \n\nEin surrealistisches Bild l\u00e4sst sich anhand von relativ klaren Merkmalen erkennen Hauptmotive sind sehr klar gekennzeichnet, passen aber nicht zusammen \n\nSie sind in Farbe und Form auch deutlich voneinander abzugrenzen  \n\nSie bilden einen Kontrast, der das Bild verfremdet oder mitunter auch verst\u00f6rend wirken l\u00e4sst  \n\nDiese fehlende \u00dcbereinstimmung zwischen Darstellung und Wirklichkeit erfordert ein wenig Fantasie  \n\nSurrealistische Bilder lassen sich nicht rational erkl\u00e4ren.  \n\nDie Bilder wurden schnell gezeichnet, man spricht hierbei von \u201eSpeedpainting\u201c.  \n\nVertreter: \n\nGiorgio de Chirico \n\nSalvador Dali \n\nRene Margritte \n\nMax ernst \n\nJoan Miro "
        },
        "name": "Die Best\u00e4ndigkeit der Erinnerung, 1931",
        "year": "1931",
        "artist_id": "Dali,Salvador",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "22",
        "art_id": "A14",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Surrealismus",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "SURREALISMUS \n1924-1945 \n\nDas Wort \u201cSurrealismus\u201d bedeutet w\u00f6rtlich \u201c\u00fcber dem Realismus\u201d. Die K\u00fcnstler glaubten also nicht mehr an die sichtbare Wirklichkeit, sie waren auf der Suche nach einer \u201c\u00dcberwirklichkeit\u201d. ",
            "epoche_definition": "Merkmale: \n\nEin surrealistisches Bild l\u00e4sst sich anhand von relativ klaren Merkmalen erkennen Hauptmotive sind sehr klar gekennzeichnet, passen aber nicht zusammen \n\nSie sind in Farbe und Form auch deutlich voneinander abzugrenzen  \n\nSie bilden einen Kontrast, der das Bild verfremdet oder mitunter auch verst\u00f6rend wirken l\u00e4sst  \n\nDiese fehlende \u00dcbereinstimmung zwischen Darstellung und Wirklichkeit erfordert ein wenig Fantasie  \n\nSurrealistische Bilder lassen sich nicht rational erkl\u00e4ren.  \n\nDie Bilder wurden schnell gezeichnet, man spricht hierbei von \u201eSpeedpainting\u201c.  \n\nVertreter: \n\nGiorgio de Chirico \n\nSalvador Dali \n\nRene Margritte \n\nMax ernst \n\nJoan Miro "
        },
        "name": "Schwarzes Quadrat auf weissem Grund, 1923",
        "year": "1923",
        "artist_id": "Malewitsch,Kasimir",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "23",
        "art_id": "A14",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Surrealismus",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "SURREALISMUS \n1924-1945 \n\nDas Wort \u201cSurrealismus\u201d bedeutet w\u00f6rtlich \u201c\u00fcber dem Realismus\u201d. Die K\u00fcnstler glaubten also nicht mehr an die sichtbare Wirklichkeit, sie waren auf der Suche nach einer \u201c\u00dcberwirklichkeit\u201d. ",
            "epoche_definition": "Merkmale: \n\nEin surrealistisches Bild l\u00e4sst sich anhand von relativ klaren Merkmalen erkennen Hauptmotive sind sehr klar gekennzeichnet, passen aber nicht zusammen \n\nSie sind in Farbe und Form auch deutlich voneinander abzugrenzen  \n\nSie bilden einen Kontrast, der das Bild verfremdet oder mitunter auch verst\u00f6rend wirken l\u00e4sst  \n\nDiese fehlende \u00dcbereinstimmung zwischen Darstellung und Wirklichkeit erfordert ein wenig Fantasie  \n\nSurrealistische Bilder lassen sich nicht rational erkl\u00e4ren.  \n\nDie Bilder wurden schnell gezeichnet, man spricht hierbei von \u201eSpeedpainting\u201c.  \n\nVertreter: \n\nGiorgio de Chirico \n\nSalvador Dali \n\nRene Margritte \n\nMax ernst \n\nJoan Miro "
        },
        "name": "Das Gold des Himmelblau, 1967",
        "year": "1967",
        "artist_id": "Miro,Joan",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "24",
        "art_id": "A14",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Surrealismus",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "SURREALISMUS \n1924-1945 \n\nDas Wort \u201cSurrealismus\u201d bedeutet w\u00f6rtlich \u201c\u00fcber dem Realismus\u201d. Die K\u00fcnstler glaubten also nicht mehr an die sichtbare Wirklichkeit, sie waren auf der Suche nach einer \u201c\u00dcberwirklichkeit\u201d. ",
            "epoche_definition": "Merkmale: \n\nEin surrealistisches Bild l\u00e4sst sich anhand von relativ klaren Merkmalen erkennen Hauptmotive sind sehr klar gekennzeichnet, passen aber nicht zusammen \n\nSie sind in Farbe und Form auch deutlich voneinander abzugrenzen  \n\nSie bilden einen Kontrast, der das Bild verfremdet oder mitunter auch verst\u00f6rend wirken l\u00e4sst  \n\nDiese fehlende \u00dcbereinstimmung zwischen Darstellung und Wirklichkeit erfordert ein wenig Fantasie  \n\nSurrealistische Bilder lassen sich nicht rational erkl\u00e4ren.  \n\nDie Bilder wurden schnell gezeichnet, man spricht hierbei von \u201eSpeedpainting\u201c.  \n\nVertreter: \n\nGiorgio de Chirico \n\nSalvador Dali \n\nRene Margritte \n\nMax ernst \n\nJoan Miro "
        },
        "name": "Adam Massst\u00e4blich",
        "year": "nan",
        "artist_id": "Hausner,Rudolf",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "25",
        "art_id": "A15",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Abstrakte Kunst",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Abstrakte Kunst nennt man oft auch gegenstandslose Kunst. Kunstwerke wie etwa Statuen oder Gem\u00e4lde zeigen etwas, das man sofort erkennt: einen Gegenstand wie ein Haus oder einen Tisch, ein Tier oder einen Menschen, oder eine Landschaft. Abstrakte Kunst zeigt so etwas aber nicht.\n\nBei der Abstrakten Kunst geht es um Formen und Farben. Wer sich so ein Kunstwerk anschaut, kann etwas f\u00fchlen oder \u00fcber etwas nachdenken: Eine bestimmte Farbe wie Rot erinnert ihn an etwas Kraftvolles oder Gef\u00e4hrliches. Was genau f\u00fcr ihn kraftvoll oder gef\u00e4hrlich ist, kann er sich selbst vorstellen.",
            "epoche_definition": "Die abstrakte Kunst ist eine zu Beginn des 20. Jahrhunderts einsetzende Ausdrucksweise. Sie ist dadurch gekennzeichnet, dass die K\u00fcnstler sich in ihrer Arbeit zunehmend von der Darstellung realer Natur entfernen und ihre Kunstwerke aus ungegenst\u00e4ndlichen oder Gegenst\u00e4nde nur andeutenden Formen, also abstrakt, komponieren. Daher tr\u00e4gt die abstrakte Kunst auch die Bezeichnungen \"gegenstandslose Kunst\" oder \"gegenstandsfreie Kunst\"."
        },
        "name": "Composition Z VIII, 1924",
        "year": "1924",
        "artist_id": "Moholy-Nagy,Laszlo",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "26",
        "art_id": "A15",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Abstrakte Kunst",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Abstrakte Kunst nennt man oft auch gegenstandslose Kunst. Kunstwerke wie etwa Statuen oder Gem\u00e4lde zeigen etwas, das man sofort erkennt: einen Gegenstand wie ein Haus oder einen Tisch, ein Tier oder einen Menschen, oder eine Landschaft. Abstrakte Kunst zeigt so etwas aber nicht.\n\nBei der Abstrakten Kunst geht es um Formen und Farben. Wer sich so ein Kunstwerk anschaut, kann etwas f\u00fchlen oder \u00fcber etwas nachdenken: Eine bestimmte Farbe wie Rot erinnert ihn an etwas Kraftvolles oder Gef\u00e4hrliches. Was genau f\u00fcr ihn kraftvoll oder gef\u00e4hrlich ist, kann er sich selbst vorstellen.",
            "epoche_definition": "Die abstrakte Kunst ist eine zu Beginn des 20. Jahrhunderts einsetzende Ausdrucksweise. Sie ist dadurch gekennzeichnet, dass die K\u00fcnstler sich in ihrer Arbeit zunehmend von der Darstellung realer Natur entfernen und ihre Kunstwerke aus ungegenst\u00e4ndlichen oder Gegenst\u00e4nde nur andeutenden Formen, also abstrakt, komponieren. Daher tr\u00e4gt die abstrakte Kunst auch die Bezeichnungen \"gegenstandslose Kunst\" oder \"gegenstandsfreie Kunst\"."
        },
        "name": "Composition with red blue yellow, 1930",
        "year": "1930",
        "artist_id": "Mondrian,Piet",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "27",
        "art_id": "A16",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Abstraktion",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Das Wort Abstraktion (lateinisch abstractus \u201aabgezogen\u2018, Partizip Perfekt Passiv von abs-trahere \u201aabziehen\u2018, \u201aentfernen\u2018, \u201atrennen\u2018) bezeichnet meist den induktiven Denkprozess des erforderlichen Weglassens von Einzelheiten und des \u00dcberf\u00fchrens auf etwas Allgemeineres oder Einfacheres. Daneben gibt es spezifische sowie unspezifische Verwendungen des Begriffes in bestimmten Einzelwissenschaften und einzelnen Theorien, Thesen sowie Behauptungen.",
            "epoche_definition": "Als abstrakt gilt in der Alltagssprache das, was der anschaulichen Wirklichkeit entr\u00fcckt ist, was nur dem Verstand oder in der Einbildungskraft zug\u00e4nglich ist. Als das Gegenteil gelten konkrete Sinneseindr\u00fccke oder -vorstellungen. In der Zukunft liegende Absichten werden als abstrakt bezeichnet, wenn ihre Realisierung unklar ist. Konkrete Pl\u00e4ne beruhen auf einer hohen Wahrscheinlichkeit ihrer Durchf\u00fchrung. Das Abstrakte ist im Gegensatz zum Absoluten immer bezogen auf etwas, es besteht eine Relation auf etwas Konkretes."
        },
        "name": "People, 1921",
        "year": "1921",
        "artist_id": "Mathieu, Georges",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "28",
        "art_id": "A16",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Abstraktion",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Das Wort Abstraktion (lateinisch abstractus \u201aabgezogen\u2018, Partizip Perfekt Passiv von abs-trahere \u201aabziehen\u2018, \u201aentfernen\u2018, \u201atrennen\u2018) bezeichnet meist den induktiven Denkprozess des erforderlichen Weglassens von Einzelheiten und des \u00dcberf\u00fchrens auf etwas Allgemeineres oder Einfacheres. Daneben gibt es spezifische sowie unspezifische Verwendungen des Begriffes in bestimmten Einzelwissenschaften und einzelnen Theorien, Thesen sowie Behauptungen.",
            "epoche_definition": "Als abstrakt gilt in der Alltagssprache das, was der anschaulichen Wirklichkeit entr\u00fcckt ist, was nur dem Verstand oder in der Einbildungskraft zug\u00e4nglich ist. Als das Gegenteil gelten konkrete Sinneseindr\u00fccke oder -vorstellungen. In der Zukunft liegende Absichten werden als abstrakt bezeichnet, wenn ihre Realisierung unklar ist. Konkrete Pl\u00e4ne beruhen auf einer hohen Wahrscheinlichkeit ihrer Durchf\u00fchrung. Das Abstrakte ist im Gegensatz zum Absoluten immer bezogen auf etwas, es besteht eine Relation auf etwas Konkretes."
        },
        "name": "Tahkt-I-Sulayman Variation II, 1969",
        "year": "1969",
        "artist_id": "Stella,Frank",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "platzhalter"
    },
    {
        "id": "29",
        "art_id": "A16",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Abstraktion",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Das Wort Abstraktion (lateinisch abstractus \u201aabgezogen\u2018, Partizip Perfekt Passiv von abs-trahere \u201aabziehen\u2018, \u201aentfernen\u2018, \u201atrennen\u2018) bezeichnet meist den induktiven Denkprozess des erforderlichen Weglassens von Einzelheiten und des \u00dcberf\u00fchrens auf etwas Allgemeineres oder Einfacheres. Daneben gibt es spezifische sowie unspezifische Verwendungen des Begriffes in bestimmten Einzelwissenschaften und einzelnen Theorien, Thesen sowie Behauptungen.",
            "epoche_definition": "Als abstrakt gilt in der Alltagssprache das, was der anschaulichen Wirklichkeit entr\u00fcckt ist, was nur dem Verstand oder in der Einbildungskraft zug\u00e4nglich ist. Als das Gegenteil gelten konkrete Sinneseindr\u00fccke oder -vorstellungen. In der Zukunft liegende Absichten werden als abstrakt bezeichnet, wenn ihre Realisierung unklar ist. Konkrete Pl\u00e4ne beruhen auf einer hohen Wahrscheinlichkeit ihrer Durchf\u00fchrung. Das Abstrakte ist im Gegensatz zum Absoluten immer bezogen auf etwas, es besteht eine Relation auf etwas Konkretes."
        },
        "name": "One: No.31, 1950",
        "year": "1950",
        "artist_id": "Pollok,Jackson",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "30",
        "art_id": "A16",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Abstraktion",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Das Wort Abstraktion (lateinisch abstractus \u201aabgezogen\u2018, Partizip Perfekt Passiv von abs-trahere \u201aabziehen\u2018, \u201aentfernen\u2018, \u201atrennen\u2018) bezeichnet meist den induktiven Denkprozess des erforderlichen Weglassens von Einzelheiten und des \u00dcberf\u00fchrens auf etwas Allgemeineres oder Einfacheres. Daneben gibt es spezifische sowie unspezifische Verwendungen des Begriffes in bestimmten Einzelwissenschaften und einzelnen Theorien, Thesen sowie Behauptungen.",
            "epoche_definition": "Als abstrakt gilt in der Alltagssprache das, was der anschaulichen Wirklichkeit entr\u00fcckt ist, was nur dem Verstand oder in der Einbildungskraft zug\u00e4nglich ist. Als das Gegenteil gelten konkrete Sinneseindr\u00fccke oder -vorstellungen. In der Zukunft liegende Absichten werden als abstrakt bezeichnet, wenn ihre Realisierung unklar ist. Konkrete Pl\u00e4ne beruhen auf einer hohen Wahrscheinlichkeit ihrer Durchf\u00fchrung. Das Abstrakte ist im Gegensatz zum Absoluten immer bezogen auf etwas, es besteht eine Relation auf etwas Konkretes."
        },
        "name": "Homage to the square, 1965",
        "year": "1965",
        "artist_id": "Albers,Josef",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "31",
        "art_id": "A16",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Abstraktion",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Das Wort Abstraktion (lateinisch abstractus \u201aabgezogen\u2018, Partizip Perfekt Passiv von abs-trahere \u201aabziehen\u2018, \u201aentfernen\u2018, \u201atrennen\u2018) bezeichnet meist den induktiven Denkprozess des erforderlichen Weglassens von Einzelheiten und des \u00dcberf\u00fchrens auf etwas Allgemeineres oder Einfacheres. Daneben gibt es spezifische sowie unspezifische Verwendungen des Begriffes in bestimmten Einzelwissenschaften und einzelnen Theorien, Thesen sowie Behauptungen.",
            "epoche_definition": "Als abstrakt gilt in der Alltagssprache das, was der anschaulichen Wirklichkeit entr\u00fcckt ist, was nur dem Verstand oder in der Einbildungskraft zug\u00e4nglich ist. Als das Gegenteil gelten konkrete Sinneseindr\u00fccke oder -vorstellungen. In der Zukunft liegende Absichten werden als abstrakt bezeichnet, wenn ihre Realisierung unklar ist. Konkrete Pl\u00e4ne beruhen auf einer hohen Wahrscheinlichkeit ihrer Durchf\u00fchrung. Das Abstrakte ist im Gegensatz zum Absoluten immer bezogen auf etwas, es besteht eine Relation auf etwas Konkretes."
        },
        "name": "No. 3, 1949",
        "year": "1949",
        "artist_id": "Rothko,Mark",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "32",
        "art_id": "A16",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Abstraktion",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Das Wort Abstraktion (lateinisch abstractus \u201aabgezogen\u2018, Partizip Perfekt Passiv von abs-trahere \u201aabziehen\u2018, \u201aentfernen\u2018, \u201atrennen\u2018) bezeichnet meist den induktiven Denkprozess des erforderlichen Weglassens von Einzelheiten und des \u00dcberf\u00fchrens auf etwas Allgemeineres oder Einfacheres. Daneben gibt es spezifische sowie unspezifische Verwendungen des Begriffes in bestimmten Einzelwissenschaften und einzelnen Theorien, Thesen sowie Behauptungen.",
            "epoche_definition": "Als abstrakt gilt in der Alltagssprache das, was der anschaulichen Wirklichkeit entr\u00fcckt ist, was nur dem Verstand oder in der Einbildungskraft zug\u00e4nglich ist. Als das Gegenteil gelten konkrete Sinneseindr\u00fccke oder -vorstellungen. In der Zukunft liegende Absichten werden als abstrakt bezeichnet, wenn ihre Realisierung unklar ist. Konkrete Pl\u00e4ne beruhen auf einer hohen Wahrscheinlichkeit ihrer Durchf\u00fchrung. Das Abstrakte ist im Gegensatz zum Absoluten immer bezogen auf etwas, es besteht eine Relation auf etwas Konkretes."
        },
        "name": "Who\u00b4s afraid of red, yellow, and blue?, 1966",
        "year": "1966",
        "artist_id": "Newman,Barnett",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "33",
        "art_id": "A16",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Abstraktion",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Das Wort Abstraktion (lateinisch abstractus \u201aabgezogen\u2018, Partizip Perfekt Passiv von abs-trahere \u201aabziehen\u2018, \u201aentfernen\u2018, \u201atrennen\u2018) bezeichnet meist den induktiven Denkprozess des erforderlichen Weglassens von Einzelheiten und des \u00dcberf\u00fchrens auf etwas Allgemeineres oder Einfacheres. Daneben gibt es spezifische sowie unspezifische Verwendungen des Begriffes in bestimmten Einzelwissenschaften und einzelnen Theorien, Thesen sowie Behauptungen.",
            "epoche_definition": "Als abstrakt gilt in der Alltagssprache das, was der anschaulichen Wirklichkeit entr\u00fcckt ist, was nur dem Verstand oder in der Einbildungskraft zug\u00e4nglich ist. Als das Gegenteil gelten konkrete Sinneseindr\u00fccke oder -vorstellungen. In der Zukunft liegende Absichten werden als abstrakt bezeichnet, wenn ihre Realisierung unklar ist. Konkrete Pl\u00e4ne beruhen auf einer hohen Wahrscheinlichkeit ihrer Durchf\u00fchrung. Das Abstrakte ist im Gegensatz zum Absoluten immer bezogen auf etwas, es besteht eine Relation auf etwas Konkretes."
        },
        "name": "Vega, 1971",
        "year": "1971",
        "artist_id": "Vasarely,Victor",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "34",
        "art_id": "A16",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Abstraktion",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Das Wort Abstraktion (lateinisch abstractus \u201aabgezogen\u2018, Partizip Perfekt Passiv von abs-trahere \u201aabziehen\u2018, \u201aentfernen\u2018, \u201atrennen\u2018) bezeichnet meist den induktiven Denkprozess des erforderlichen Weglassens von Einzelheiten und des \u00dcberf\u00fchrens auf etwas Allgemeineres oder Einfacheres. Daneben gibt es spezifische sowie unspezifische Verwendungen des Begriffes in bestimmten Einzelwissenschaften und einzelnen Theorien, Thesen sowie Behauptungen.",
            "epoche_definition": "Als abstrakt gilt in der Alltagssprache das, was der anschaulichen Wirklichkeit entr\u00fcckt ist, was nur dem Verstand oder in der Einbildungskraft zug\u00e4nglich ist. Als das Gegenteil gelten konkrete Sinneseindr\u00fccke oder -vorstellungen. In der Zukunft liegende Absichten werden als abstrakt bezeichnet, wenn ihre Realisierung unklar ist. Konkrete Pl\u00e4ne beruhen auf einer hohen Wahrscheinlichkeit ihrer Durchf\u00fchrung. Das Abstrakte ist im Gegensatz zum Absoluten immer bezogen auf etwas, es besteht eine Relation auf etwas Konkretes."
        },
        "name": "Schwammrelief",
        "year": "nan",
        "artist_id": "Klein,Yves",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "35",
        "art_id": "A16",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Abstraktion",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Das Wort Abstraktion (lateinisch abstractus \u201aabgezogen\u2018, Partizip Perfekt Passiv von abs-trahere \u201aabziehen\u2018, \u201aentfernen\u2018, \u201atrennen\u2018) bezeichnet meist den induktiven Denkprozess des erforderlichen Weglassens von Einzelheiten und des \u00dcberf\u00fchrens auf etwas Allgemeineres oder Einfacheres. Daneben gibt es spezifische sowie unspezifische Verwendungen des Begriffes in bestimmten Einzelwissenschaften und einzelnen Theorien, Thesen sowie Behauptungen.",
            "epoche_definition": "Als abstrakt gilt in der Alltagssprache das, was der anschaulichen Wirklichkeit entr\u00fcckt ist, was nur dem Verstand oder in der Einbildungskraft zug\u00e4nglich ist. Als das Gegenteil gelten konkrete Sinneseindr\u00fccke oder -vorstellungen. In der Zukunft liegende Absichten werden als abstrakt bezeichnet, wenn ihre Realisierung unklar ist. Konkrete Pl\u00e4ne beruhen auf einer hohen Wahrscheinlichkeit ihrer Durchf\u00fchrung. Das Abstrakte ist im Gegensatz zum Absoluten immer bezogen auf etwas, es besteht eine Relation auf etwas Konkretes."
        },
        "name": "Untitled, 1980",
        "year": "1980",
        "artist_id": "Judd,Donald",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "36",
        "art_id": "A8",
        "art": {
            "artist_ids": "Kirchner,Ernst Ludwig;Kadinsky,Wassily;Schmidt-Rottluff,Karl;Heckel,Erich;Marc,Franz;Klee,Paul;Lawlensky,Alexej;",
            "artist": {
                "Kirchner,Ernst Ludwig": {
                    "born": "1880",
                    "deceased": "1938",
                    "description": "Ernst Ludwig Kirchner\u00a0war ein\u00a0deutscher\u00a0Maler\u00a0und\u00a0Grafiker\u00a0und z\u00e4hlt zu den wichtigsten Vertretern des\u00a0Expressionismus. Kirchner war ein Gr\u00fcndungsmitglied der K\u00fcnstlergruppe\u00a0Br\u00fccke. 1937 brandmarkten die Nationalsozialisten seine Werke als \u201eentartet\u201c. \u00dcber 600 dieser Werke wurden daraufhin verkauft oder zerst\u00f6rt. Ein Jahr darauf starb er durch eine Schussverletzung."
                },
                "Marc,Franz": {
                    "born": "1889",
                    "deceased": "1916",
                    "description": "Franz Moritz Wilhelm war ein deutscher\u00a0Maler,\u00a0Zeichner\u00a0und\u00a0Grafiker. Er gilt als einer der bedeutendsten Maler des\u00a0Expressionismus\u00a0in\u00a0Deutschland. Neben\u00a0Wassily Kandinsky\u00a0war er Mitbegr\u00fcnder der Redaktionsgemeinschaft\u00a0Der Blaue Reiter, die am 18. Dezember 1911 ihre erste Ausstellung in M\u00fcnchen er\u00f6ffnete"
                }
            },
            "epoche": "Expressionismus",
            "from": "1905",
            "until": "1919",
            "epoche_description": "Der Expressionismus ist eine Stilrichtung der bildenden Kunst, die besonders in Deutschland, aber auch in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern, als Kunst des seelischen Ausdrucks dem Impressionismus (Darstellung der \u00e4u\u00dferen Erscheinung der Dinge) entgegentrat.\u00a0",
            "epoche_definition": "Subjektive Weitsicht, Konzentration auf den inneren Ausdruck<br>Einfache, ausdrucksstarke Formen und intensive Farbigkeit <br>\u00dcbersteigerung der Farbe, extreme Kontraste, unnat\u00fcrliche Farbgebung<br>Deformierungen, Verzerrungen, Verschiebungen, Br\u00fcche etc.<br>Konfrontation mit Ungewohntem  <br>Sehnsucht nach dem \u201cEinssein mit der Natur\u201d "
        },
        "name": "Lenore \"Lee\" Krasner",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Shukry,Iris",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "37",
        "art_id": "A8",
        "art": {
            "artist_ids": "Kirchner,Ernst Ludwig;Kadinsky,Wassily;Schmidt-Rottluff,Karl;Heckel,Erich;Marc,Franz;Klee,Paul;Lawlensky,Alexej;",
            "artist": {
                "Kirchner,Ernst Ludwig": {
                    "born": "1880",
                    "deceased": "1938",
                    "description": "Ernst Ludwig Kirchner\u00a0war ein\u00a0deutscher\u00a0Maler\u00a0und\u00a0Grafiker\u00a0und z\u00e4hlt zu den wichtigsten Vertretern des\u00a0Expressionismus. Kirchner war ein Gr\u00fcndungsmitglied der K\u00fcnstlergruppe\u00a0Br\u00fccke. 1937 brandmarkten die Nationalsozialisten seine Werke als \u201eentartet\u201c. \u00dcber 600 dieser Werke wurden daraufhin verkauft oder zerst\u00f6rt. Ein Jahr darauf starb er durch eine Schussverletzung."
                },
                "Marc,Franz": {
                    "born": "1889",
                    "deceased": "1916",
                    "description": "Franz Moritz Wilhelm war ein deutscher\u00a0Maler,\u00a0Zeichner\u00a0und\u00a0Grafiker. Er gilt als einer der bedeutendsten Maler des\u00a0Expressionismus\u00a0in\u00a0Deutschland. Neben\u00a0Wassily Kandinsky\u00a0war er Mitbegr\u00fcnder der Redaktionsgemeinschaft\u00a0Der Blaue Reiter, die am 18. Dezember 1911 ihre erste Ausstellung in M\u00fcnchen er\u00f6ffnete"
                }
            },
            "epoche": "Expressionismus",
            "from": "1905",
            "until": "1919",
            "epoche_description": "Der Expressionismus ist eine Stilrichtung der bildenden Kunst, die besonders in Deutschland, aber auch in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern, als Kunst des seelischen Ausdrucks dem Impressionismus (Darstellung der \u00e4u\u00dferen Erscheinung der Dinge) entgegentrat.\u00a0",
            "epoche_definition": "Subjektive Weitsicht, Konzentration auf den inneren Ausdruck<br>Einfache, ausdrucksstarke Formen und intensive Farbigkeit <br>\u00dcbersteigerung der Farbe, extreme Kontraste, unnat\u00fcrliche Farbgebung<br>Deformierungen, Verzerrungen, Verschiebungen, Br\u00fcche etc.<br>Konfrontation mit Ungewohntem  <br>Sehnsucht nach dem \u201cEinssein mit der Natur\u201d "
        },
        "name": "K\u00e4the Kollwitz",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Nicolescu,Adriana",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "38",
        "art_id": "A17",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst ist Kunst, insbesondere Bildende Kunst, die von Zeitgenossen hergestellt und von anderen Zeitgenossen als bedeutend wahrgenommen wird. In der Regel \u2013 falls nicht ausdr\u00fccklich ein definierter, zur\u00fcckliegender, Zeitrahmen genannt wird (\u201ezeitgen\u00f6ssische Kunst des 19. Jahrhunderts\u201c) \u2013 ist damit die jeweilige Gegenwartskunst gemeint. Vergleichbare Benennungen in diesem Zusammenhang sind aktuelle Kunst sowie der englischsprachige Begriff contemporary art.",
            "epoche_definition": "Die Begriffe zeitgen\u00f6ssische Kunst und Gegenwartskunst werden benutzt, um die Bezeichnung Moderne Kunst bzw. Avantgarde zu vermeiden. Alltagssprachlich steht modern f\u00fcr \u201ezeitgem\u00e4\u00df, nach dem Zeitgeschmack, neuzeitlich\u201c[1] und kann insofern als Synonym zu zeitgen\u00f6ssisch gelten. Fachsprachlich, im Kontext der Kunst- und Kulturgeschichte, ist der Begriff der Moderne jedoch mehr oder weniger fest mit einer zwar nicht abgeschlossenen, aber bereits historischen Epoche der Kunstgeschichte verbunden. Insbesondere im Zusammenhang mit dem Aufkommen des Begriffs der Postmoderne, siehe auch postmoderne Architektur, gilt hier modern nicht mehr unbedingt als zeitgen\u00f6ssisch oder zeitgem\u00e4\u00df."
        },
        "name": "Rebellious Silence, 1994",
        "year": "1994",
        "artist_id": "Neshat,Shirin",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "39",
        "art_id": "A13",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Dadaismus",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Die Dadaisten lehnten die damaligen politischen, moralischen und \u00e4sthetischen Werte ab und nutzten die Bewegung als eine Form des Protestes gegen die vorherrschenden gesellschaftlichen und k\u00fcnstlerischen Konventionen. Auch wenn der Dadaismus in seinem Wesen konzeptlos erscheint, galt der 1. Weltkrieg jedoch als ein zentrales Thema f\u00fcr die Dada-K\u00fcnstler. Diese waren selbst zumeist aus kriegsf\u00fchrenden L\u00e4ndern gefl\u00fcchtete Exilanten und sahen sich als konsequente Gegner des Krieges. Mit ihrer ironischen, anarchistischen Antikunst wollten sie die Sinnlosigkeit des Krieges manifestieren. Dar\u00fcber hinaus wurde im Dadaismus mit dem allgemeinen Kunstbegriff experimentiert, alles Neue und nicht Vertraute als Kunst angesehen, selbst Alltagsgegenst\u00e4nde zu Kunstobjekten deklariert. Sinnlosigkeit, sowie Zufall und Improvisation galten als Prinzipien und der Akt der Provokation stand im Vordergrund. ",
            "epoche_definition": "Als Dadaismus wird eine interdisziplin\u00e4re und kulturkritische Kunststr\u00f6mung bezeichnet, die sich in den letzten Kriegsjahren zwischen 1916 und 1917 in der Schweiz entwickelte und anschlie\u00dfend nach ganz Europa, sowie in die Vereinigten Staaten ausbreitete. Der Begriff \u201eDada\u201c gilt dabei als Symbol und programmatisches Schlagwort der Bewegung und entstand im Jahr 1916 im Z\u00fcricher \u201cCabaret Voltaire\u201c.  "
        },
        "name": "Dadaismus",
        "year": "nan",
        "artist_id": "Duchamp,Marcel",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "40",
        "art_id": "A17",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst ist Kunst, insbesondere Bildende Kunst, die von Zeitgenossen hergestellt und von anderen Zeitgenossen als bedeutend wahrgenommen wird. In der Regel \u2013 falls nicht ausdr\u00fccklich ein definierter, zur\u00fcckliegender, Zeitrahmen genannt wird (\u201ezeitgen\u00f6ssische Kunst des 19. Jahrhunderts\u201c) \u2013 ist damit die jeweilige Gegenwartskunst gemeint. Vergleichbare Benennungen in diesem Zusammenhang sind aktuelle Kunst sowie der englischsprachige Begriff contemporary art.",
            "epoche_definition": "Die Begriffe zeitgen\u00f6ssische Kunst und Gegenwartskunst werden benutzt, um die Bezeichnung Moderne Kunst bzw. Avantgarde zu vermeiden. Alltagssprachlich steht modern f\u00fcr \u201ezeitgem\u00e4\u00df, nach dem Zeitgeschmack, neuzeitlich\u201c[1] und kann insofern als Synonym zu zeitgen\u00f6ssisch gelten. Fachsprachlich, im Kontext der Kunst- und Kulturgeschichte, ist der Begriff der Moderne jedoch mehr oder weniger fest mit einer zwar nicht abgeschlossenen, aber bereits historischen Epoche der Kunstgeschichte verbunden. Insbesondere im Zusammenhang mit dem Aufkommen des Begriffs der Postmoderne, siehe auch postmoderne Architektur, gilt hier modern nicht mehr unbedingt als zeitgen\u00f6ssisch oder zeitgem\u00e4\u00df."
        },
        "name": "Untitled, 1962",
        "year": "1962",
        "artist_id": "Minjun,Yue",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "41",
        "art_id": "A2",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Realismus",
            "from": "1819",
            "until": "1877",
            "epoche_description": "Die Naturalisten malten direkt vor Ort, unter freiem Himmel, um den Erscheinungen der Natur m\u00f6glichst gerecht zu werden. Naturalismus und Realismus sind oft nur schwer zu trennen. Im 19. Jahrhundert verband sich mit dem Naturalismus/Realismus jedoch ein neues Konzept der Wirklichkeitserfassung. Die Wirklichkeit sollte so klar wie m\u00f6glich dargestellt werden. \nSie suchten ihre Motive im Alltagsleben. Ihr Ziel war es, nur das wiederzugeben, was objektiv wahrnehmbar ist, ohne zu besch\u00f6nigen oder zu idealisieren. Sie erhoben das Allt\u00e4gliche und H\u00e4ssliche zum bildw\u00fcrdigen Motiv. Das Anliegen der Realisten war es, ihren Zeitgenossen die Augen f\u00fcr die Wirklichkeit ihrer Zeit und die gesellschaftlichen Umbr\u00fcche zu \u00f6ffnen. \n",
            "epoche_definition": "Form: Die Bildmotive wurden zum Teil fast fotorealistisch wiedergegeben, das setzte sehr genaues, konzentriertes Naturstudium voraus.\nFarbe und Licht: Farbe wurde realistisch als Gegenstands- und Erscheinungsfarbe verwendet. Bevorzugt wurden Erdfarben, die symbolisch f\u00fcr die Bodenst\u00e4ndigkeit standen. \nFarbauftrag: Der Farbauftrag war exakt, lasierend, der Pinselstrich war unsichtbar, feinste Details wurden wiedergegeben. Einige K\u00fcnstler bevorzugten spontanes, schnelles Arbeiten in pastosem Farbauftrag. \nKomposition: Der Bildausschnitt sollte eine Sekundenaufnahme aus dem wirklichen Leben darstellen. Deswegen waren Bildgegenst\u00e4nde oft angeschnitten.\nRaumdarstellung: Der Tiefenraum wurde perspektivisch dargestellt. Der Vordergrund dominierte, der Mittelgrund fehlte oft. \nThemen: Szenen aus dem allt\u00e4glichen Leben in der Stadt und auf dem Land, vor allem Menschen bei der Arbeit, Industriemilieu und Portr\u00e4t spiegelten das gesellschaftliche Leben wider.\n"
        },
        "name": "Over the river, Project for Arkansas river, 1993",
        "year": "1993",
        "artist_id": "Claude,Christo and Jeanne",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "42",
        "art_id": "A17",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst ist Kunst, insbesondere Bildende Kunst, die von Zeitgenossen hergestellt und von anderen Zeitgenossen als bedeutend wahrgenommen wird. In der Regel \u2013 falls nicht ausdr\u00fccklich ein definierter, zur\u00fcckliegender, Zeitrahmen genannt wird (\u201ezeitgen\u00f6ssische Kunst des 19. Jahrhunderts\u201c) \u2013 ist damit die jeweilige Gegenwartskunst gemeint. Vergleichbare Benennungen in diesem Zusammenhang sind aktuelle Kunst sowie der englischsprachige Begriff contemporary art.",
            "epoche_definition": "Die Begriffe zeitgen\u00f6ssische Kunst und Gegenwartskunst werden benutzt, um die Bezeichnung Moderne Kunst bzw. Avantgarde zu vermeiden. Alltagssprachlich steht modern f\u00fcr \u201ezeitgem\u00e4\u00df, nach dem Zeitgeschmack, neuzeitlich\u201c[1] und kann insofern als Synonym zu zeitgen\u00f6ssisch gelten. Fachsprachlich, im Kontext der Kunst- und Kulturgeschichte, ist der Begriff der Moderne jedoch mehr oder weniger fest mit einer zwar nicht abgeschlossenen, aber bereits historischen Epoche der Kunstgeschichte verbunden. Insbesondere im Zusammenhang mit dem Aufkommen des Begriffs der Postmoderne, siehe auch postmoderne Architektur, gilt hier modern nicht mehr unbedingt als zeitgen\u00f6ssisch oder zeitgem\u00e4\u00df."
        },
        "name": "Untitled, 2005",
        "year": "2005",
        "artist_id": "Rockenschaub,Gerwald",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "43",
        "art_id": "A17",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst ist Kunst, insbesondere Bildende Kunst, die von Zeitgenossen hergestellt und von anderen Zeitgenossen als bedeutend wahrgenommen wird. In der Regel \u2013 falls nicht ausdr\u00fccklich ein definierter, zur\u00fcckliegender, Zeitrahmen genannt wird (\u201ezeitgen\u00f6ssische Kunst des 19. Jahrhunderts\u201c) \u2013 ist damit die jeweilige Gegenwartskunst gemeint. Vergleichbare Benennungen in diesem Zusammenhang sind aktuelle Kunst sowie der englischsprachige Begriff contemporary art.",
            "epoche_definition": "Die Begriffe zeitgen\u00f6ssische Kunst und Gegenwartskunst werden benutzt, um die Bezeichnung Moderne Kunst bzw. Avantgarde zu vermeiden. Alltagssprachlich steht modern f\u00fcr \u201ezeitgem\u00e4\u00df, nach dem Zeitgeschmack, neuzeitlich\u201c[1] und kann insofern als Synonym zu zeitgen\u00f6ssisch gelten. Fachsprachlich, im Kontext der Kunst- und Kulturgeschichte, ist der Begriff der Moderne jedoch mehr oder weniger fest mit einer zwar nicht abgeschlossenen, aber bereits historischen Epoche der Kunstgeschichte verbunden. Insbesondere im Zusammenhang mit dem Aufkommen des Begriffs der Postmoderne, siehe auch postmoderne Architektur, gilt hier modern nicht mehr unbedingt als zeitgen\u00f6ssisch oder zeitgem\u00e4\u00df."
        },
        "name": "Untitled, 1980",
        "year": "1980",
        "artist_id": "Wool,Christopher",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "44",
        "art_id": "A17",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst ist Kunst, insbesondere Bildende Kunst, die von Zeitgenossen hergestellt und von anderen Zeitgenossen als bedeutend wahrgenommen wird. In der Regel \u2013 falls nicht ausdr\u00fccklich ein definierter, zur\u00fcckliegender, Zeitrahmen genannt wird (\u201ezeitgen\u00f6ssische Kunst des 19. Jahrhunderts\u201c) \u2013 ist damit die jeweilige Gegenwartskunst gemeint. Vergleichbare Benennungen in diesem Zusammenhang sind aktuelle Kunst sowie der englischsprachige Begriff contemporary art.",
            "epoche_definition": "Die Begriffe zeitgen\u00f6ssische Kunst und Gegenwartskunst werden benutzt, um die Bezeichnung Moderne Kunst bzw. Avantgarde zu vermeiden. Alltagssprachlich steht modern f\u00fcr \u201ezeitgem\u00e4\u00df, nach dem Zeitgeschmack, neuzeitlich\u201c[1] und kann insofern als Synonym zu zeitgen\u00f6ssisch gelten. Fachsprachlich, im Kontext der Kunst- und Kulturgeschichte, ist der Begriff der Moderne jedoch mehr oder weniger fest mit einer zwar nicht abgeschlossenen, aber bereits historischen Epoche der Kunstgeschichte verbunden. Insbesondere im Zusammenhang mit dem Aufkommen des Begriffs der Postmoderne, siehe auch postmoderne Architektur, gilt hier modern nicht mehr unbedingt als zeitgen\u00f6ssisch oder zeitgem\u00e4\u00df."
        },
        "name": "Keep it spotless",
        "year": "nan",
        "artist_id": "Hirst,Damien",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "45",
        "art_id": "A17",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst ist Kunst, insbesondere Bildende Kunst, die von Zeitgenossen hergestellt und von anderen Zeitgenossen als bedeutend wahrgenommen wird. In der Regel \u2013 falls nicht ausdr\u00fccklich ein definierter, zur\u00fcckliegender, Zeitrahmen genannt wird (\u201ezeitgen\u00f6ssische Kunst des 19. Jahrhunderts\u201c) \u2013 ist damit die jeweilige Gegenwartskunst gemeint. Vergleichbare Benennungen in diesem Zusammenhang sind aktuelle Kunst sowie der englischsprachige Begriff contemporary art.",
            "epoche_definition": "Die Begriffe zeitgen\u00f6ssische Kunst und Gegenwartskunst werden benutzt, um die Bezeichnung Moderne Kunst bzw. Avantgarde zu vermeiden. Alltagssprachlich steht modern f\u00fcr \u201ezeitgem\u00e4\u00df, nach dem Zeitgeschmack, neuzeitlich\u201c[1] und kann insofern als Synonym zu zeitgen\u00f6ssisch gelten. Fachsprachlich, im Kontext der Kunst- und Kulturgeschichte, ist der Begriff der Moderne jedoch mehr oder weniger fest mit einer zwar nicht abgeschlossenen, aber bereits historischen Epoche der Kunstgeschichte verbunden. Insbesondere im Zusammenhang mit dem Aufkommen des Begriffs der Postmoderne, siehe auch postmoderne Architektur, gilt hier modern nicht mehr unbedingt als zeitgen\u00f6ssisch oder zeitgem\u00e4\u00df."
        },
        "name": "Portr\u00e4t Paul Schreiber",
        "year": "nan",
        "artist_id": "Kippenberger,Martin",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "46",
        "art_id": "A17",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst ist Kunst, insbesondere Bildende Kunst, die von Zeitgenossen hergestellt und von anderen Zeitgenossen als bedeutend wahrgenommen wird. In der Regel \u2013 falls nicht ausdr\u00fccklich ein definierter, zur\u00fcckliegender, Zeitrahmen genannt wird (\u201ezeitgen\u00f6ssische Kunst des 19. Jahrhunderts\u201c) \u2013 ist damit die jeweilige Gegenwartskunst gemeint. Vergleichbare Benennungen in diesem Zusammenhang sind aktuelle Kunst sowie der englischsprachige Begriff contemporary art.",
            "epoche_definition": "Die Begriffe zeitgen\u00f6ssische Kunst und Gegenwartskunst werden benutzt, um die Bezeichnung Moderne Kunst bzw. Avantgarde zu vermeiden. Alltagssprachlich steht modern f\u00fcr \u201ezeitgem\u00e4\u00df, nach dem Zeitgeschmack, neuzeitlich\u201c[1] und kann insofern als Synonym zu zeitgen\u00f6ssisch gelten. Fachsprachlich, im Kontext der Kunst- und Kulturgeschichte, ist der Begriff der Moderne jedoch mehr oder weniger fest mit einer zwar nicht abgeschlossenen, aber bereits historischen Epoche der Kunstgeschichte verbunden. Insbesondere im Zusammenhang mit dem Aufkommen des Begriffs der Postmoderne, siehe auch postmoderne Architektur, gilt hier modern nicht mehr unbedingt als zeitgen\u00f6ssisch oder zeitgem\u00e4\u00df."
        },
        "name": "Far and away, 2003",
        "year": "2003",
        "artist_id": "Ruyter,Lisa",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "47",
        "art_id": "A2",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Realismus",
            "from": "1819",
            "until": "1877",
            "epoche_description": "Die Naturalisten malten direkt vor Ort, unter freiem Himmel, um den Erscheinungen der Natur m\u00f6glichst gerecht zu werden. Naturalismus und Realismus sind oft nur schwer zu trennen. Im 19. Jahrhundert verband sich mit dem Naturalismus/Realismus jedoch ein neues Konzept der Wirklichkeitserfassung. Die Wirklichkeit sollte so klar wie m\u00f6glich dargestellt werden. \nSie suchten ihre Motive im Alltagsleben. Ihr Ziel war es, nur das wiederzugeben, was objektiv wahrnehmbar ist, ohne zu besch\u00f6nigen oder zu idealisieren. Sie erhoben das Allt\u00e4gliche und H\u00e4ssliche zum bildw\u00fcrdigen Motiv. Das Anliegen der Realisten war es, ihren Zeitgenossen die Augen f\u00fcr die Wirklichkeit ihrer Zeit und die gesellschaftlichen Umbr\u00fcche zu \u00f6ffnen. \n",
            "epoche_definition": "Form: Die Bildmotive wurden zum Teil fast fotorealistisch wiedergegeben, das setzte sehr genaues, konzentriertes Naturstudium voraus.\nFarbe und Licht: Farbe wurde realistisch als Gegenstands- und Erscheinungsfarbe verwendet. Bevorzugt wurden Erdfarben, die symbolisch f\u00fcr die Bodenst\u00e4ndigkeit standen. \nFarbauftrag: Der Farbauftrag war exakt, lasierend, der Pinselstrich war unsichtbar, feinste Details wurden wiedergegeben. Einige K\u00fcnstler bevorzugten spontanes, schnelles Arbeiten in pastosem Farbauftrag. \nKomposition: Der Bildausschnitt sollte eine Sekundenaufnahme aus dem wirklichen Leben darstellen. Deswegen waren Bildgegenst\u00e4nde oft angeschnitten.\nRaumdarstellung: Der Tiefenraum wurde perspektivisch dargestellt. Der Vordergrund dominierte, der Mittelgrund fehlte oft. \nThemen: Szenen aus dem allt\u00e4glichen Leben in der Stadt und auf dem Land, vor allem Menschen bei der Arbeit, Industriemilieu und Portr\u00e4t spiegelten das gesellschaftliche Leben wider.\n"
        },
        "name": "One and five clocks, 1965",
        "year": "1965",
        "artist_id": "Kosuth,Joseph",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "48",
        "art_id": "nan",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "nan",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "nan",
            "epoche_definition": "nan"
        },
        "name": "Infiltration - Homogen f\u00fcr Cello, 1967",
        "year": "1967",
        "artist_id": "Beuys,Joseph",
        "student_id": "nan",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "49",
        "art_id": "nan",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "nan",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "nan",
            "epoche_definition": "nan"
        },
        "name": "Muntean und Rosenblum, 1962",
        "year": "1962",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Klopf,Lisa und Jan; Komanek,Pia",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "50",
        "art_id": "A17",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Zeitgen\u00f6ssische Kunst ist Kunst, insbesondere Bildende Kunst, die von Zeitgenossen hergestellt und von anderen Zeitgenossen als bedeutend wahrgenommen wird. In der Regel \u2013 falls nicht ausdr\u00fccklich ein definierter, zur\u00fcckliegender, Zeitrahmen genannt wird (\u201ezeitgen\u00f6ssische Kunst des 19. Jahrhunderts\u201c) \u2013 ist damit die jeweilige Gegenwartskunst gemeint. Vergleichbare Benennungen in diesem Zusammenhang sind aktuelle Kunst sowie der englischsprachige Begriff contemporary art.",
            "epoche_definition": "Die Begriffe zeitgen\u00f6ssische Kunst und Gegenwartskunst werden benutzt, um die Bezeichnung Moderne Kunst bzw. Avantgarde zu vermeiden. Alltagssprachlich steht modern f\u00fcr \u201ezeitgem\u00e4\u00df, nach dem Zeitgeschmack, neuzeitlich\u201c[1] und kann insofern als Synonym zu zeitgen\u00f6ssisch gelten. Fachsprachlich, im Kontext der Kunst- und Kulturgeschichte, ist der Begriff der Moderne jedoch mehr oder weniger fest mit einer zwar nicht abgeschlossenen, aber bereits historischen Epoche der Kunstgeschichte verbunden. Insbesondere im Zusammenhang mit dem Aufkommen des Begriffs der Postmoderne, siehe auch postmoderne Architektur, gilt hier modern nicht mehr unbedingt als zeitgen\u00f6ssisch oder zeitgem\u00e4\u00df."
        },
        "name": "Elizabeth Peyton, 1965",
        "year": "1965",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Hoi,Emanuel",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "51",
        "art_id": "A5",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Jugendstil",
            "from": "1896",
            "until": "1920",
            "epoche_description": "Der JUGENDSTIL stand im Gegensatz zu den d\u00fcsteren Visionen der expressiv-symbolischen Bilder ENSORS oder MUNCHS ganz unter dem Anspruch der Sch\u00f6nheit. Da die Betonung beim Jugendstil auf der Linie liegt, war Graphik ein bevorzugtes Feld der Jugendstil-K\u00fcnstler. Die Bezeichnung Jugendstil wurde abgeleitet vom Namen der 1896 in M\u00fcnchen gegr\u00fcndeten Kunstzeitschrift \u201eJugend\u201c, in der Arbeiten dieses Stils erstmals ver\u00f6ffentlicht wurden. Der Jugendstil entwickelte sich jedoch schnell zu einer internationalen Erscheinung (in England: Art-and Crafts Bewegung (Kunst und Handwerk), in Frankreich: Art Nouveau, in \u00d6sterreich: Secessionsstil). In Wien, M\u00fcnchen und Berlin hatten junge K\u00fcnstler in den 90er Jahren so genannte Secession gegr\u00fcndet. Hier versammelten sich all die K\u00fcnstler, die sich bewusst von der g\u00e4ngigen akademischen Kunst absetzen wollten. Diese K\u00fcnstler schufen Kunst um ihrer selbst, ihrer Sch\u00f6nheit willen- Kunst um der Kunst willen, l\u00b4art pour l`art",
            "epoche_definition": "\u2022\tGeb\u00e4ude, Skulpturen, Gem\u00e4lde, M\u00f6bel, Geschirr, Besteck, Kunstgewerbe - das alles sollte wieder zu einer Einheit werden und den Rahmen bilden f\u00fcr ein Leben in Harmonie und Sch\u00f6nheit. \n\u2022\tDarin hatte sich die Malerei als Dekoration zu f\u00fcgen, die Gem\u00e4lde wurden zu Schmuckst\u00fccken des Interieurs.\n\u2022\tNeben der Verwendung kostbarer Materialien wurden vor allem ein neuartiges Naturstudium sowie die besondere handwerkliche Sorgfalt stilpr\u00e4gend f\u00fcr diese Kunstrichtung.\n\u2022\tdekorative, fl\u00e4chig lineare Werke\n\u2022\tTypisch waren die Ankl\u00e4nge an pflanzliche Formen wie Gr\u00e4ser, Zweige und Ranken sowie an Haare und flie\u00dfendes Wasser - geschwungene und florale Elemente\n\u2022\tOrnament: Glas, Marmor, Fliesen, bunter Stuck, Vergoldungen\n"
        },
        "name": "Gunter Damisch",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Sch\u00f6nbichler,Sara; Komanek,Pia",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "52",
        "art_id": "nan",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "nan",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "nan",
            "epoche_definition": "nan"
        },
        "name": "Xenia Hauser, 1951",
        "year": "1951",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Planche,Emily;Janezic,Tobias",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "53",
        "art_id": "nan",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "nan",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "nan",
            "epoche_definition": "nan"
        },
        "name": "Peter Kogler, 1959",
        "year": "1959",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Nagy,Izabell;Woletz,Melanie",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "54",
        "art_id": "nan",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "nan",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "nan",
            "epoche_definition": "nan"
        },
        "name": "Tamara de Lempicka",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Rath,Julia;Komac,Lisa-Sophie;Lenhart,Anna-Carolina",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "55",
        "art_id": "A19",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Moderne Kunst",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "nan",
            "epoche_definition": "nan"
        },
        "name": "Sonia Delaunay",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Stanek,Jana;Frasczak",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "56",
        "art_id": "A8",
        "art": {
            "artist_ids": "Kirchner,Ernst Ludwig;Kadinsky,Wassily;Schmidt-Rottluff,Karl;Heckel,Erich;Marc,Franz;Klee,Paul;Lawlensky,Alexej;",
            "artist": {
                "Kirchner,Ernst Ludwig": {
                    "born": "1880",
                    "deceased": "1938",
                    "description": "Ernst Ludwig Kirchner\u00a0war ein\u00a0deutscher\u00a0Maler\u00a0und\u00a0Grafiker\u00a0und z\u00e4hlt zu den wichtigsten Vertretern des\u00a0Expressionismus. Kirchner war ein Gr\u00fcndungsmitglied der K\u00fcnstlergruppe\u00a0Br\u00fccke. 1937 brandmarkten die Nationalsozialisten seine Werke als \u201eentartet\u201c. \u00dcber 600 dieser Werke wurden daraufhin verkauft oder zerst\u00f6rt. Ein Jahr darauf starb er durch eine Schussverletzung."
                },
                "Marc,Franz": {
                    "born": "1889",
                    "deceased": "1916",
                    "description": "Franz Moritz Wilhelm war ein deutscher\u00a0Maler,\u00a0Zeichner\u00a0und\u00a0Grafiker. Er gilt als einer der bedeutendsten Maler des\u00a0Expressionismus\u00a0in\u00a0Deutschland. Neben\u00a0Wassily Kandinsky\u00a0war er Mitbegr\u00fcnder der Redaktionsgemeinschaft\u00a0Der Blaue Reiter, die am 18. Dezember 1911 ihre erste Ausstellung in M\u00fcnchen er\u00f6ffnete"
                }
            },
            "epoche": "Expressionismus",
            "from": "1905",
            "until": "1919",
            "epoche_description": "Der Expressionismus ist eine Stilrichtung der bildenden Kunst, die besonders in Deutschland, aber auch in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern, als Kunst des seelischen Ausdrucks dem Impressionismus (Darstellung der \u00e4u\u00dferen Erscheinung der Dinge) entgegentrat.\u00a0",
            "epoche_definition": "Subjektive Weitsicht, Konzentration auf den inneren Ausdruck<br>Einfache, ausdrucksstarke Formen und intensive Farbigkeit <br>\u00dcbersteigerung der Farbe, extreme Kontraste, unnat\u00fcrliche Farbgebung<br>Deformierungen, Verzerrungen, Verschiebungen, Br\u00fcche etc.<br>Konfrontation mit Ungewohntem  <br>Sehnsucht nach dem \u201cEinssein mit der Natur\u201d "
        },
        "name": "Marianne Werefkin",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Mastorilli,Simona",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "57",
        "art_id": "A8",
        "art": {
            "artist_ids": "Kirchner,Ernst Ludwig;Kadinsky,Wassily;Schmidt-Rottluff,Karl;Heckel,Erich;Marc,Franz;Klee,Paul;Lawlensky,Alexej;",
            "artist": {
                "Kirchner,Ernst Ludwig": {
                    "born": "1880",
                    "deceased": "1938",
                    "description": "Ernst Ludwig Kirchner\u00a0war ein\u00a0deutscher\u00a0Maler\u00a0und\u00a0Grafiker\u00a0und z\u00e4hlt zu den wichtigsten Vertretern des\u00a0Expressionismus. Kirchner war ein Gr\u00fcndungsmitglied der K\u00fcnstlergruppe\u00a0Br\u00fccke. 1937 brandmarkten die Nationalsozialisten seine Werke als \u201eentartet\u201c. \u00dcber 600 dieser Werke wurden daraufhin verkauft oder zerst\u00f6rt. Ein Jahr darauf starb er durch eine Schussverletzung."
                },
                "Marc,Franz": {
                    "born": "1889",
                    "deceased": "1916",
                    "description": "Franz Moritz Wilhelm war ein deutscher\u00a0Maler,\u00a0Zeichner\u00a0und\u00a0Grafiker. Er gilt als einer der bedeutendsten Maler des\u00a0Expressionismus\u00a0in\u00a0Deutschland. Neben\u00a0Wassily Kandinsky\u00a0war er Mitbegr\u00fcnder der Redaktionsgemeinschaft\u00a0Der Blaue Reiter, die am 18. Dezember 1911 ihre erste Ausstellung in M\u00fcnchen er\u00f6ffnete"
                }
            },
            "epoche": "Expressionismus",
            "from": "1905",
            "until": "1919",
            "epoche_description": "Der Expressionismus ist eine Stilrichtung der bildenden Kunst, die besonders in Deutschland, aber auch in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern, als Kunst des seelischen Ausdrucks dem Impressionismus (Darstellung der \u00e4u\u00dferen Erscheinung der Dinge) entgegentrat.\u00a0",
            "epoche_definition": "Subjektive Weitsicht, Konzentration auf den inneren Ausdruck<br>Einfache, ausdrucksstarke Formen und intensive Farbigkeit <br>\u00dcbersteigerung der Farbe, extreme Kontraste, unnat\u00fcrliche Farbgebung<br>Deformierungen, Verzerrungen, Verschiebungen, Br\u00fcche etc.<br>Konfrontation mit Ungewohntem  <br>Sehnsucht nach dem \u201cEinssein mit der Natur\u201d "
        },
        "name": "Gabriele M\u00fcnter",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Komanek,Paola",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "58",
        "art_id": "A19",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Moderne Kunst",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "nan",
            "epoche_definition": "nan"
        },
        "name": "Louise Nevelson",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Rath,Julia;Komac,Lisa-Sophie;Weber,Nicole",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "59",
        "art_id": "A14",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Surrealismus",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "SURREALISMUS \n1924-1945 \n\nDas Wort \u201cSurrealismus\u201d bedeutet w\u00f6rtlich \u201c\u00fcber dem Realismus\u201d. Die K\u00fcnstler glaubten also nicht mehr an die sichtbare Wirklichkeit, sie waren auf der Suche nach einer \u201c\u00dcberwirklichkeit\u201d. ",
            "epoche_definition": "Merkmale: \n\nEin surrealistisches Bild l\u00e4sst sich anhand von relativ klaren Merkmalen erkennen Hauptmotive sind sehr klar gekennzeichnet, passen aber nicht zusammen \n\nSie sind in Farbe und Form auch deutlich voneinander abzugrenzen  \n\nSie bilden einen Kontrast, der das Bild verfremdet oder mitunter auch verst\u00f6rend wirken l\u00e4sst  \n\nDiese fehlende \u00dcbereinstimmung zwischen Darstellung und Wirklichkeit erfordert ein wenig Fantasie  \n\nSurrealistische Bilder lassen sich nicht rational erkl\u00e4ren.  \n\nDie Bilder wurden schnell gezeichnet, man spricht hierbei von \u201eSpeedpainting\u201c.  \n\nVertreter: \n\nGiorgio de Chirico \n\nSalvador Dali \n\nRene Margritte \n\nMax ernst \n\nJoan Miro "
        },
        "name": "Frida Kahlo",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Nicolescu,Adriana",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "60",
        "art_id": "A20",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Konzeptkunst",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "nan",
            "epoche_definition": "nan"
        },
        "name": "Isa Genzken",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Heiplik,Paula;P\u00f6llmann,Luna",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "61",
        "art_id": "A19",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Moderne Kunst",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "nan",
            "epoche_definition": "nan"
        },
        "name": "Terry Winters",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Damerius,Sophia",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "62",
        "art_id": "A18",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Fr\u00fchgeschichte",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Die Fr\u00fchgeschichte ist ein Teilgebiet der arch\u00e4ologischen Disziplin \u201eUr- und Fr\u00fchgeschichte\u201c und bezeichnet eine Periode der menschlichen Geschichte: Sie befasst sich mit jenen Kulturen der Menschheit, \u00fcber die erste schriftliche Aufzeichnungen (teils aus anderen Kulturen) bekannt sind, ein Teil der Erkenntnisse aber auch durch arch\u00e4ologische Grabungen gewonnen wird. Sie beginnt regional sehr unterschiedlich mit dem ersten Auftreten von Schriftzeugnissen und reicht bis in die historische Zeit der Geschichte im engeren Sinne. ",
            "epoche_definition": "Die Fr\u00fchgeschichte ist ein Teilgebiet der arch\u00e4ologischen Disziplin \u201eUr- und Fr\u00fchgeschichte\u201c und bezeichnet eine Periode der menschlichen Geschichte: Sie befasst sich mit jenen Kulturen der Menschheit, \u00fcber die erste schriftliche Aufzeichnungen (teils aus anderen Kulturen) bekannt sind, ein Teil der Erkenntnisse aber auch durch arch\u00e4ologische Grabungen gewonnen wird. Sie beginnt regional sehr unterschiedlich mit dem ersten Auftreten von Schriftzeugnissen und reicht bis in die historische Zeit der Geschichte im engeren Sinne. "
        },
        "name": "Fr\u00fchgeschichte",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Brandstetter,Julia",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "63",
        "art_id": "A21",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Antike",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "nan",
            "epoche_definition": "nan"
        },
        "name": "Griechische Antike",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Schreiner,Stephanie",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "64",
        "art_id": "A21",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Antike",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "nan",
            "epoche_definition": "nan"
        },
        "name": "R\u00f6mische Antike",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Ipoly,Dana",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "65",
        "art_id": "A22",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Hochkultur",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "nan",
            "epoche_definition": "nan"
        },
        "name": "Hochkultur:Mesopotamien",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Lackner,Sophie",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "66",
        "art_id": "A22",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Hochkultur",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "nan",
            "epoche_definition": "nan"
        },
        "name": "Hochkultur:\u00c4ig\u00e4is",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Dohnal,Marcel",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "67",
        "art_id": "A1",
        "art": {
            "artist_ids": "Schinkel,Friedrich Karl;Ledoux,Claude-Nicolas;",
            "artist": {},
            "epoche": "Klassizismus",
            "from": "1770",
            "until": "1830",
            "epoche_description": "KLASSIZISMUS \n\n1770-1830 \n\nDie Epoche des Klassizismus folgte auf den Barock mit seinen verschn\u00f6rkelten Linien und pr\u00e4chtigen Bauten. Der Klassizismus orientierte sich an den Formen und Motiven der griechischen und r\u00f6mischen Antike und bildete mit klaren, strengen Linien ein optisches Gegenprogramm zum Barock. Die Werke der antiken Meister sollten aufgegriffen werden. ",
            "epoche_definition": "Merkmale: \n\nVaterland- und Freiheitsliebe \n\nAuflehnung gegen den Absolutismus \n\nSchichtenmalerei \n\nLinearer Malstil \n\nWaagerechte/senkrechte Linien \n\nFormstrenge, erstarrt wirkende Posen \n\nKunst als Mittel zur Propaganda und Erziehung \n\nVertreter: \n\n"
        },
        "name": "Klassizismus",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Berner,Andreas",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "68",
        "art_id": "A23",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Barock",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Der Begriff stammt von dem portugiesischen Wort \u201ebarucca\u201c, das \u201eunregelm\u00e4\u00dfig\u201c bedeutet. Als Reaktion auf das Idealbild von Ruhe und Harmonie in der Renaissance folgte mit dem Barock die Bevorzugung starker Gef\u00fchle und starker Kontraste. Barock galt als repr\u00e4sentative und prunkvolle Stilrichtung, die sich in ganz Europa und den Kolonien in unterschiedlichen nationalen Auspr\u00e4gungen fand.",
            "epoche_definition": "\u2022\tStillleben: Darstellung lebloser Dinge. Der Vanitas-Gedanke meint die st\u00e4ndige Erinnerung an die Verg\u00e4nglichkeit alles Irdischen: Alles ist nur \u201esch\u00f6ner Schein\u201d.\n\u2022\tLandschaft\n\u2022\tInterieur: Innenraummalerei: Allt\u00e4gliche Szenen, die h\u00e4ufig moralisierende Inhalte haben. \n\u2022\tDarstellung des b\u00fcrgerlichen Lebens in pr\u00e4chtig ausgestatteten Innenr\u00e4umen.\n\u2022\tPortrait: Das 17. und 18. Jh. mit seiner hohen Wertsch\u00e4tzung des gesellschaftlichen Standes einer Person und dem Repr\u00e4sentationsbed\u00fcrfnis der Wohlhabenden ist auch eine Bl\u00fctezeit des Portraits. Dabei wird jedoch nicht nur auf idealisierende und repr\u00e4sentative, sondern v. a. auch auf eine charaktervolle Darstellung Wert gelegt.\n\u2022\tReligi\u00f6se Bilder: weiterhin als Auftragskunst v. a. in katholischen L\u00e4ndern (biblische Szenen) und Mythologisches\n\u2022\tGenrebilder: Moralisierender Hintergrund; H\u00e4usliche Szenen, Bilder von Gasth\u00e4usern oder Jahrmarkttreiben halten der gehobenen b\u00fcrgerlichen Gesellschaft einen Spiegel vor;\n\u2022\tHistorienbilder: Darstellung historischer Ereignisse\n"
        },
        "name": "Barock",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Egbowon",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "69",
        "art_id": "A24",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Renaissance",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "nan",
            "epoche_definition": "nan"
        },
        "name": "Renaissance",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Janezdic,Veronika",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "70",
        "art_id": "A25",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Gotik",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Im Hoch- und Sp\u00e4tmittelalter breitete sich in Europa ein neuer Architekturstil aus. Giorgio Vasari f\u00fchrte daf\u00fcr im 16. Jahrhundert den Begriff \u201eGotik\u201c ein um diesen Stil als barbarisch abzuwerten. Man k\u00f6nnte die Gotik auch als Weiterentwicklung der Romanik bezeichnen. Die Verwendung des Spitzbogens war dem Rundbogen statisch weit \u00fcberlegen (Statik = die Lehre vom Ausgleich der im Bauwerk wirkenden Kr\u00e4fte). Durch das System von Strebepfeilern war es m\u00f6glich, die massiven Mauern der Romanik in einer skelettartigen Konstruktion aus hochstrebenden Ziergliederungen aufzul\u00f6sen. ",
            "epoche_definition": "\u2022\tAbl\u00f6sung der romanischen Rundb\u00f6gen durch Spitzb\u00f6gen\n\u2022\tSkelettbauweise/Kreuzrippengew\u00f6lbe\n\u2022\tRechteckiges Grundma\u00df\n\u2022\tgro\u00dfe farbige Fenster\n\u2022\tzahlreiche Verzierungen an den W\u00e4nden\n\u2022\tGew\u00f6lberippen, Strebebogen, Dienste, Strebepfeiler\n\u2022\tOptischer Eindruck des Aufw\u00e4rtsstrebens (zu Gott) wird erzeugt\n\u2022\tDrei- oder mehrschiffige Basilika (in der Sp\u00e4tgotik), Hallenkrichen\n"
        },
        "name": "Gotik",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Karacsonyi,Katharina",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "71",
        "art_id": "A18",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Fr\u00fchgeschichte",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Die Fr\u00fchgeschichte ist ein Teilgebiet der arch\u00e4ologischen Disziplin \u201eUr- und Fr\u00fchgeschichte\u201c und bezeichnet eine Periode der menschlichen Geschichte: Sie befasst sich mit jenen Kulturen der Menschheit, \u00fcber die erste schriftliche Aufzeichnungen (teils aus anderen Kulturen) bekannt sind, ein Teil der Erkenntnisse aber auch durch arch\u00e4ologische Grabungen gewonnen wird. Sie beginnt regional sehr unterschiedlich mit dem ersten Auftreten von Schriftzeugnissen und reicht bis in die historische Zeit der Geschichte im engeren Sinne. ",
            "epoche_definition": "Die Fr\u00fchgeschichte ist ein Teilgebiet der arch\u00e4ologischen Disziplin \u201eUr- und Fr\u00fchgeschichte\u201c und bezeichnet eine Periode der menschlichen Geschichte: Sie befasst sich mit jenen Kulturen der Menschheit, \u00fcber die erste schriftliche Aufzeichnungen (teils aus anderen Kulturen) bekannt sind, ein Teil der Erkenntnisse aber auch durch arch\u00e4ologische Grabungen gewonnen wird. Sie beginnt regional sehr unterschiedlich mit dem ersten Auftreten von Schriftzeugnissen und reicht bis in die historische Zeit der Geschichte im engeren Sinne. "
        },
        "name": "Fr\u00fchchristliche Kunst",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Brandstetter,Julia",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    },
    {
        "id": "72",
        "art_id": "A26",
        "art": {
            "artist_ids": "nan",
            "artist": {},
            "epoche": "Romanik",
            "from": "nan",
            "until": "nan",
            "epoche_description": "Romanik bezeichnet die Kunst des Mittelalters von etwa 950 bis ca\n. 1250, die sich auf die r\u00f6mische Bauweise bezieht. Die Romanik war \ndie erste Kulturepoche, die den gesamten \u201ewestlichen\u201c Kulturraum \nEuropas erfasste. Romanische Kunst war in erster Linie eine religi\u00f6se Kunst. Sie war aber auch Ausdrucksmittel f\u00fcr Macht und Herrschaft. Fr\u00fchromanik und Vorromanik gingen auf unterschiedliche Herrschergeschlechter zur\u00fcck: die Ottonen und die Karolinger.",
            "epoche_definition": "BEGRIFFE UND MERKMALE DER SAKRALARCHITEKTUR\t\n\uf0a7\tder Grundriss hatte meist eine Kreuzform,\n\uf0a7\tdreischiffige Basilika mit erh\u00f6htem Mittelschiff und mit zwei niedrigeren Seitenschiffen (Versammlungsort der Gemeinde)\n\uf0a7\tQuerschiff \n\uf0a7\tChor mit der Apsis (Bereich f\u00fcr den Klerus, Standort des Altars)\n\uf0a7\tKreuz- oder Tonnengew\u00f6lbe, Quadrat als Grundma\u00df; Einheit=Joch\n\uf0a7\tmassive W\u00e4nde =tragende Funktion\n\uf0a7\tVierungsquadrat= Kreuzung aus Mittel und Querschiff\n\uf0a7\tKapitell= der obere Abschluss einer S\u00e4ule oder eines Pfeilers (z.B. W\u00fcrfelkapitell)\n\uf0a7\tArkaden= von Pfeilern und S\u00e4ulen getragene Bogen, \n\uf0a7\tRundbogenfenster \n\uf0a7\tFries= Waagrechte Verzierungen an den Mauern (W\u00fcrfelfries, Rundbogenfries)\n\uf0a7\tTympanon= das oft reliefartig geschm\u00fcckte Giebelfeld/Feld \u00fcber dem T\u00fcrsturz\n"
        },
        "name": "Romanik",
        "year": "nan",
        "artist_id": "nan",
        "student_id": "Schneeweiss,Elena",
        "student": {},
        "summary": "nan",
        "description": "nan"
    }
]